@prefix : <http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rumah: <http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@base <http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional> .

<http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional> rdf:type owl:Ontology ;
                                                  owl:versionIRI <http://alunalun.info/ontologi/rumahtradisional/1.0.0> ;
                                                  rdfs:comment "Pada version 1.0.0, pengerjaan ontologi berfokus untuk memodelkan Rumah Tradisional Jawa." .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://schema.org/image
schema:image rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://schema.org/image2
schema:image2 rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://schema.org/video
schema:video rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#asalDaerah
rumah:asalDaerah rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain rumah:RumahTradisional ;
                 rdfs:range rumah:Provinsi .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#hasBahan
rumah:hasBahan rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain rumah:KomponenRumah ;
               rdfs:range rumah:Bahan .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#hasKasta
rumah:hasKasta rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain rumah:RumahTradisional ;
               rdfs:range rumah:Kasta .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#hasKomponen
rumah:hasKomponen rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain rumah:RumahTradisional ;
                  rdfs:range rumah:KomponenRumah .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#hasKonstruksi
rumah:hasKonstruksi rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain rumah:RumahTradisional ;
                    rdfs:range rumah:Konstruksi .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#hasRagamHias
rumah:hasRagamHias rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain rumah:RumahTradisional ;
                   rdfs:range rumah:RagamHias ;
                   rdfs:comment "hasRagamHias" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#hasRuang
rumah:hasRuang rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain rumah:RumahTradisional ;
               rdfs:range rumah:RuangRumah .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#hasUpacara
rumah:hasUpacara rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain rumah:RumahTradisional ;
                 rdfs:range rumah:UpacaraAdat .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#hasDenah
rumah:hasDenah rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain rumah:RumahTradisionalJawa ;
               rdfs:range xsd:string .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Atap
rumah:Atap rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf rumah:KomponenRumah ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty rumah:hasBahan ;
                             owl:someValuesFrom rumah:Bahan
                           ] ;
           rdfs:label "Atap" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Bahan
rumah:Bahan rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf owl:Thing ;
            rdfs:label "Bahan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Bangsawan
rumah:Bangsawan rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf rumah:Kasta .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Bebatur
rumah:Bebatur rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf rumah:KomponenRumah ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty rumah:hasBahan ;
                                owl:someValuesFrom rumah:Bahan
                              ] .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Brunjung
rumah:Brunjung rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf rumah:KomponenRumah ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty rumah:hasBahan ;
                                 owl:someValuesFrom rumah:Bahan
                               ] .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Dinding
rumah:Dinding rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf rumah:KomponenRumah ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty rumah:hasBahan ;
                                owl:someValuesFrom rumah:Bahan
                              ] ;
              rdfs:label "Dinding" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Jendela
rumah:Jendela rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf rumah:KomponenRumah ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty rumah:hasBahan ;
                                owl:someValuesFrom rumah:Bahan
                              ] ;
              rdfs:label "Jendela" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Kasta
rumah:Kasta rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf owl:Thing ;
            rdfs:label "Kasta" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KomponenRumah
rumah:KomponenRumah rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf owl:Thing ;
                    rdfs:label "Komponen Rumah" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Konstruksi
rumah:Konstruksi rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf rumah:KomponenRumah ;
                 rdfs:comment "Konstruksi" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Lantai
rumah:Lantai rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf rumah:KomponenRumah ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty rumah:hasBahan ;
                               owl:someValuesFrom rumah:Bahan
                             ] ;
             rdfs:label "Lantai" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Logam
rumah:Logam rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf rumah:Bahan ;
            owl:disjointWith rumah:Non_Logam ;
            rdfs:label "Logam" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#MasyarakatKaya
rumah:MasyarakatKaya rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf rumah:Kasta .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#MasyarakatUmum
rumah:MasyarakatUmum rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf rumah:Kasta .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Molo
rumah:Molo rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf rumah:KomponenRumah ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty rumah:hasBahan ;
                             owl:someValuesFrom rumah:Bahan
                           ] .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Non_Logam
rumah:Non_Logam rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf rumah:Bahan ;
                rdfs:label "Non Logam" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Pintu
rumah:Pintu rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf rumah:KomponenRumah ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty rumah:hasBahan ;
                              owl:someValuesFrom rumah:Bahan
                            ] ;
            rdfs:label "Pintu" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Provinsi
rumah:Provinsi rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf owl:Thing ;
               rdfs:label "Provinsi" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#RagamHias
rumah:RagamHias rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf owl:Thing ;
                rdfs:label "Ragam Hias" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#RuangRumah
rumah:RuangRumah rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf owl:Thing ;
                 rdfs:label "Ruang Rumah" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#RumahJoglo
rumah:RumahJoglo rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf rumah:RumahTradisionalJawa ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Atap
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Bebatur
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Brunjung
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Dinding
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Jendela
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Lantai
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Molo
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Pintu
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Tiang
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Umpak
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasRuang ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:RuangRumah
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKasta ;
                                   owl:allValuesFrom rumah:Bangsawan
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:hasValue rumah:Atap_Brunjung
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:hasValue rumah:Atap_Emper
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:hasValue rumah:Atap_Kejen
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:hasValue rumah:Atap_Penanggap
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:hasValue rumah:Atap_Penangkur
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:hasValue rumah:Atap_Terbil
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKonstruksi ;
                                   owl:hasValue rumah:Bujur_Sangkar
                                 ] ;
                 schema:image "DENAH_RUMAH_JOGLO.png" ;
                 rdfs:comment "Rumah Joglo merupakan rumah tradisional Jawa yang hanya dimiliki oleh orang-orang terpandang dan keluarga bangsawan, hal ini dikarenakan untuk membangun rumah Joglo diperlukan bahan dengan kualitas yang baik dan jumlah yang banyak, serta lahan yang luas karena memiliki banyak ruangan sehingga biaya pembangunan menjadi mahal. Konstruksi utama rumah Joglo adalah atap brunjung yang ditopang oleh soko guru berjumlah 4 dengan formasi bujur sangkar (persegi). Atap brunjung pada rumah Joglo memiliki bentuk yang tinggi serta sudut yang curam namun tidak terlalu lebar karena posisi soko guru yang menopang atap brunjung berbentuk bujur sangkar. Rumah Joglo memiliki denah ruang yaitu yaitu pendapa, pringgitan, dan dalem yang terbagi menjadi 3 ruang, yaitu senthong kiwo, senthong tengah, dan senthong tengen, serta ruang tambahan gandok, kuncung, pawon, lumbung, kandhang, dan gedhongan. Konstruksi atap dari Rumah Joglo tersusun dari atap brunjung, atap kejen, atap penanggap, atap penangkur, atap emper, dan atap terbil. Konstruksi tiang dari Rumah Joglo tersusun dari pengerat, tutup kepuh/blandar, gimbal, sunduk, soko guru, kili, purus patok, purus lanang, purus wedokan, dan purus jabung. Ciri khas utama dari rumah Joglo adalah konstruksi Brunjung, yaitu konstruksi yang menopang molo serta atap dan disokong oleh soko guru. Bentuk dari Brunjung seperti piramida terbalik dimana makin ke atas makin melebar. Konstruksi Brunjung hanya dimiliki oleh rumah Joglo." ;
                 rdfs:label "Rumah Joglo" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#RumahKampung
rumah:RumahKampung rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf rumah:RumahTradisionalJawa ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Atap
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Bebatur
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Dinding
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Jendela
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Lantai
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Molo
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Pintu
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Tiang
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Umpak
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasRuang ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:RuangRumah
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKasta ;
                                     owl:allValuesFrom rumah:MasyarakatUmum
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:hasValue rumah:Ander
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:hasValue rumah:Atap_Persegi_Panjang
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:hasValue rumah:Tutup_Keong
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKonstruksi ;
                                     owl:hasValue rumah:Persegi_Panjang
                                   ] ;
                   schema:image "DENAH_RUMAH_KAMPUNG.png" ;
                   rdfs:comment "Pada awalnya masyarakat Jawa beranggapan bahwa rumah Kampung merupakan rumah tradisional Jawa yang dimiliki oleh keluarga tidak mampu atau miskin, namun istilahnya menjadi semakin umum bahwa orang kampung memiliki rumah kampung. Konstruksi utama dari rumah Kampung adalah atap berbentuk persegi panjang yang ditopang oleh 4 soko guru yang membentuk pola persegi panjang. Denah ruang pada rumah Kampung mirip dengan rumah Limasan namun lebih kecil, yaitu ruang depan atau teras, tengah, dan belakang. Ruang belakang dibagi menjadi 3 senthong/kamar yaitu senthong kiwa, senthong tengah, dan senthong tengen. Konstruksi rumah Kampung pada dasarnya sama dengan rumah Limasan, yang menjadi pembeda adalah di bagian atap, yaitu atap dari rumah Kampung adalah 2 sisi atap persegi panjang yang disisi pertemuannya ditutup dengan tutup keong yang berbentuk segitiga. Ukuran Molo pada rumah Kampung lebih panjang daripada rumah Limasan." ;
                   rdfs:label "Rumah Kampung" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#RumahLimasan
rumah:RumahLimasan rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf rumah:RumahTradisionalJawa ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Atap
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Bebatur
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Dinding
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Jendela
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Lantai
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Molo
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Pintu
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Tiang
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:Umpak
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasRuang ;
                                     owl:someValuesFrom rumah:RuangRumah
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKasta ;
                                     owl:allValuesFrom rumah:MasyarakatKaya
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:hasValue rumah:Ander
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:hasValue rumah:Atap_Brunjung
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:hasValue rumah:Atap_Emper
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:hasValue rumah:Atap_Kejen
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                     owl:hasValue rumah:Atap_Terbil
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty rumah:hasKonstruksi ;
                                     owl:hasValue rumah:Persegi_Panjang
                                   ] ;
                   schema:image "DENAH_RUMAH_LIMASAN.png" ;
                   rdfs:comment "Rumah Limasan merupakan rumah tradisional Jawa yang dimiliki oleh keluarga kaya, atau keluarga yang status sosialnya di atas orang biasa namun masih di bawah bangsawan. Konstruksi utama pada rumah Limasan adalah atap brunjung yang ditopang oleh soko guru berjumlah 4 dengan formasi persegi panjang. Atap brunjung pada rumah Limasan tidak setinggi pada rumah Joglo sehingga sudutnya lebih landai, namun lebih lebar daripada rumah Joglo karena posisi soko guru yang menopang atap brunjung berbentuk persegi panjang. Denah ruang pada rumah Limasan dibagi menjadi 3, yaitu ruang depan atau teras, tengah, dan belakang. Ruang belakang dibagi menjadi 3 senthong/kamar yaitu senthong kiwa, senthong tengah, dan senthong tengen. Konstruksi atap dari rumah Limasan tersusun dari atap brunjung, atap kejen, atap emper, dan atap terbil. Konstruksi tiang dari rumah Limasan tersusun dari pengeret, ander, blandar, topong, ganja, sunduk, soko guru, kili, dan santen (optional)." ;
                   rdfs:label "Rumah Limasan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#RumahPanggangPe
rumah:RumahPanggangPe rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf rumah:RumahTradisionalJawa ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                        owl:someValuesFrom rumah:Atap
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                        owl:someValuesFrom rumah:Bebatur
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                        owl:someValuesFrom rumah:Dinding
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                        owl:someValuesFrom rumah:Jendela
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                        owl:someValuesFrom rumah:Lantai
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                        owl:someValuesFrom rumah:Molo
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                        owl:someValuesFrom rumah:Pintu
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                        owl:someValuesFrom rumah:Tiang
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                        owl:someValuesFrom rumah:Umpak
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty rumah:hasKasta ;
                                        owl:allValuesFrom rumah:MasyarakatUmum
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                        owl:hasValue rumah:Atap_Persegi_Panjang
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty rumah:hasKonstruksi ;
                                        owl:hasValue rumah:Persegi_Panjang
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty rumah:hasRuang ;
                                        owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                        owl:onClass rumah:RuangRumah
                                      ] ;
                      rdfs:comment "Secara sosial, rumah Panggang-Pe sama dengan rumah Kampung yaitu dimiliki oleh masyarakat kampung. Denah ruang rumah Panggang-Pe hanya terdiri dari 1 ruangan yang dapat digunakan untuk bermacam-macam kegiatan (serba guna). Rumah Panggang-Pe pokok hanya terdiri dari 1 atap dan 4 tiang penopang, lalu sisi luarnya ditutupi dengan dinding. Kontruksi atap pada rumah Panggang-Pe hanyalah memiliki satu atap yang berbentuk persegi panjang." ;
                      rdfs:label "Rumah Panggang Pe" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#RumahTajug
rumah:RumahTajug rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf rumah:RumahTradisionalJawa ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Atap
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Bebatur
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Dinding
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Jendela
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Lantai
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Pintu
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:Tiang
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasRuang ;
                                   owl:someValuesFrom rumah:RuangRumah
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKomponen ;
                                   owl:hasValue rumah:Atap_Gajah
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty rumah:hasKonstruksi ;
                                   owl:hasValue rumah:Bujur_Sangkar
                                 ] ;
                 rdfs:comment "Rumah Tajug tidak dimiliki oleh kelompok masyarakat dengan status sosial tertentu karena fungsi dari rumah Tajug adalah sebagai tempat ibadah. Konstruksi utama dari rumah Tajug adalah atap berbentuk lancip yang ditopang oleh 4 soko guru yang membentuk pola bujur sangkar. Denah ruang pada rumah Tajug adalah mikrab, liwan, serambi, dan ruang wudhu. Konstruksi rumah Tajug pada dasarnya sama dengan rumah Joglo, yang membedakan adalah rumah Tajug tidak memiliki molo sehingga atap Tajug berbentuk lancip atau runcing. Atap dari rumah Tajug terdiri dari 4 belah sisi berbentuk segitiga yang disebut atap Gajah." ;
                 rdfs:label "Rumah Tajug" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#RumahTradisional
rumah:RumahTradisional rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf owl:Thing ;
                       rdfs:label "Rumah Tradisional" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#RumahTradisionalJawa
rumah:RumahTradisionalJawa rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf rumah:RumahTradisional ,
                                           [ rdf:type owl:Class ;
                                             owl:unionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                             owl:onProperty rumah:asalDaerah ;
                                                             owl:hasValue rumah:Jawa_Tengah
                                                           ]
                                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                             owl:onProperty rumah:asalDaerah ;
                                                             owl:hasValue rumah:Yogyakarta
                                                           ]
                                                         )
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty rumah:hasRagamHias ;
                                             owl:someValuesFrom rumah:RagamHias
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty rumah:hasUpacara ;
                                             owl:someValuesFrom rumah:UpacaraAdat
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty rumah:hasKasta ;
                                             owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                             owl:onClass rumah:Kasta
                                           ] ;
                           rdfs:comment "Dari segi fisik bangunan, hal yang mudah diidentifikasi dari rumah tradisional Jawa adalah perwujuduan dari filosofi bentuk Gunung. Hal ini terwujud dari bentuk atap rumah tradisional Jawa yang berbentuk seperti Gunung dan lantai yang menyatu dengan tanah, berbeda dengan rumah tradisional daerah lain yang bentuk atapnya mengambil filosofi bentuk Perahu dan umumnya berbentuk rumah panggung. Rumah tradisional Jawa adalah rumah tradisional yang memiliki ragam upacara adat dalam proses pembangunannya, mulai dari upacara Penebangan Jati, Perataan Tanah, Menatah Molo, hingga Ngadegake Omah. Selain itu, rumah tradisional Jawa juga memiliki patokan dalam memilih pohon jati dan tanah yang akan digunakan, yaitu kategori baik dan buruk. Rumah tradisional Jawa terbagi menjadi beberapa bentuk, yaitu rumah Joglo, rumah Limasan, rumah Kampung, rumah Tajug, dan rumah Panggang-Pe. Struktur utama rumah tradisional Jawa meliputi atap yang ditopang oleh tiang utama (soko guru) yang berjumlah 4, dan soko guru ditanam ke dalam umpak yang terbuat dari batu." ;
                           rdfs:label "Rumah Tradisional Jawa" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Tiang
rumah:Tiang rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf rumah:KomponenRumah ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty rumah:hasBahan ;
                              owl:someValuesFrom rumah:Bahan
                            ] ;
            rdfs:label "Tiang" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Umpak
rumah:Umpak rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf rumah:KomponenRumah ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty rumah:hasBahan ;
                              owl:someValuesFrom rumah:Bahan
                            ] ;
            rdfs:label "Umpak" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#UpacaraAdat
rumah:UpacaraAdat rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
                  rdfs:label "Upacara Adat" .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Ander
rumah:Ander rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     rumah:Tiang ;
            rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
            rdfs:label "Ander" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Atap_Brunjung
rumah:Atap_Brunjung rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             rumah:Atap ;
                    rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
                    rdfs:label "Atap Brunjung" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Atap_Emper
rumah:Atap_Emper rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          rumah:Atap ;
                 rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
                 rdfs:label "Atap Emper" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Atap_Gajah
rumah:Atap_Gajah rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          rumah:Atap ;
                 rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
                 rdfs:label "Atap Gajah" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Atap_Kejen
rumah:Atap_Kejen rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          rumah:Atap ;
                 rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
                 rdfs:label "Atap Kejen" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Atap_Penanggap
rumah:Atap_Penanggap rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              rumah:Atap ;
                     rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
                     rdfs:label "Atap Penanggap" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Atap_Penangkur
rumah:Atap_Penangkur rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              rumah:Atap ;
                     rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
                     rdfs:label "Atap Penangkur" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Atap_Persegi_Panjang
rumah:Atap_Persegi_Panjang rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    rumah:Atap ;
                           rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
                           rdfs:label "Atap Persegi Panjang" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Atap_Terbil
rumah:Atap_Terbil rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           rumah:Atap ;
                  rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
                  rdfs:label "Atap Trebil" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Bambu
rumah:Bambu rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     rumah:Non_Logam ;
            rdfs:label "Bambu" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Bangsawan
rumah:Bangsawan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         rumah:Bangsawan .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#BatuBata
rumah:BatuBata rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        rumah:Non_Logam ;
               rdfs:label "Batu Bata" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#BatuKali
rumah:BatuKali rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        rumah:Non_Logam ;
               rdfs:label "Batu Kali" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Bebatur
rumah:Bebatur rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       rumah:Bebatur ;
              rumah:hasBahan rumah:Tanah .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Besi
rumah:Besi rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    rumah:Logam ;
           rdfs:label "Besi" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Blandar
rumah:Blandar rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       rumah:Tiang ;
              rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
              rdfs:label "Blandar" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Bleketepe
rumah:Bleketepe rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         rumah:Dinding ;
                rumah:hasBahan rumah:DaunKelapa ;
                rdfs:label "Bleketepe" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Brunjung
rumah:Brunjung rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        rumah:Brunjung ;
               rumah:hasBahan rumah:KayuJati .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Bujur_Sangkar
rumah:Bujur_Sangkar rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             rumah:Konstruksi ;
                    rdfs:label "Bujur Sangkar" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#DaunKelapa
rumah:DaunKelapa rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          rumah:Non_Logam ;
                 rdfs:label "Daun Kelapa" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Dhudhan
rumah:Dhudhan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       rumah:Jendela ;
              rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
              rdfs:label "Dhudhan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Emas
rumah:Emas rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    rumah:Logam ;
           rdfs:label "Emas" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Gandok
rumah:Gandok rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      rumah:RuangRumah ;
             rdfs:comment "Gandok merupakan ruang rumah yang berfungsi sebagai tempat penyimpanan perabot dapur, ruang makan, dan terkadang juga berfungsi sebagai dapur." ;
             rdfs:label "Gandok" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Garuda
rumah:Garuda rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      rumah:RagamHias ;
             schema:image "GARUDA.PNG" ;
             rdfs:comment "Garuda merupakan ragam hias yang terinspirasi dari bentuk burung Garuda. Cara membuat ragam hias Garuda adalah dengan dilukis dan dengan dipahat. Ragam hias Garuda umumnya ditempatkan pada bubungan rumah atau pada pintu gerbang. Ragam hias Garuda memiliki makna sebagai lambang pemberantas kejahatan." ;
             rdfs:label "Garuda" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Gebyog
rumah:Gebyog rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      rumah:Dinding ;
             rumah:hasBahan rumah:KayuPapan ;
             rdfs:label "Gebyog" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Gedheg
rumah:Gedheg rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      rumah:Dinding ;
             rumah:hasBahan rumah:Bambu ;
             rdfs:label "Gedheg" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Gedhongan
rumah:Gedhongan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         rumah:RuangRumah ;
                rdfs:comment "Gendhongan merupakan ruang rumah yang berfungsi sebagai kandang kuda. Ruang ini menjadi bagian penting pada rumah Joglo masa lampau karena kuda adalah alat transportasi yang digunakan pada masa itu." ;
                rdfs:label "Gedhongan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Geganja
rumah:Geganja rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       rumah:Tiang ;
              rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
              rdfs:label "Geganja" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Gimbal
rumah:Gimbal rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      rumah:Tiang ;
             rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
             rdfs:label "Gimbal" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Gunungan
rumah:Gunungan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        rumah:RagamHias ;
               schema:image "GUNUNGAN.PNG" ;
               rdfs:comment "Gunungan merupakan ragam hias yang terinspirasi dari bentuk gunung. Cara membuat ragam hias Gunungan adalah dengan dipahat seperti proses pembuatan wayang kulit. Ragam hias Gunungan ditempatkan pada bubungan rumah bagian tengah-tengah tepat. Ragam hias Gunungan memiliki nilai sebagai lambang alam semesta dengan puncaknya yang melambangkan keagungan dan keesaan, dengan demikian penguni rumah diharapkan mendapatkan ketentraman, keselamatan, serta dilindungi oleh TUHAN Yang Maha Esa." ;
               rdfs:label "Gunungan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#InebSiji
rumah:InebSiji rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        rumah:Pintu ;
               rumah:hasBahan rumah:Bambu ,
                              rumah:KayuJati ;
               rdfs:label "Ineb Siji" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Jago
rumah:Jago rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    rumah:RagamHias ;
           schema:image "JAGO.PNG" ;
           rdfs:comment "Jago merupakan ragam hias yang terinspirasi dari bentuk ayam jago yang adalah lambang kejantanan dan keberanian. Cara membuat ragam hias Jago adalah dengan dibutsir atau dengan dicetak menggunakan cetakan. Ragam hias Jago umumnya ditempatkan di atas bangunan rumah. Nilai dari ragam hias jago adalah agar penguni rumah menjadi andalan pada berbagai bidang dan menjadi kebanggaan keluarga." ;
           rdfs:label "Jago" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Jawa_Tengah
rumah:Jawa_Tengah rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           rumah:Provinsi ;
                  rdfs:label "Jawa Tengah" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Jogan
rumah:Jogan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     rumah:Lantai ;
            rumah:hasBahan rumah:Tanah ;
            rdfs:label "Jogan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#JogloApitan
rumah:JogloApitan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           rumah:RumahJoglo ;
                  rumah:hasKasta rumah:Bangsawan ;
                  rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                    rumah:Atap_Emper ,
                                    rumah:Atap_Kejen ,
                                    rumah:Atap_Penanggap ,
                                    rumah:Atap_Penangkur ,
                                    rumah:Atap_Terbil ,
                                    rumah:Bebatur ,
                                    rumah:Brunjung ,
                                    rumah:Gimbal ,
                                    rumah:Kili ,
                                    rumah:Molo ,
                                    rumah:Pengerat ,
                                    rumah:PurusJabung ,
                                    rumah:PurusLanangan ,
                                    rumah:PurusPatok ,
                                    rumah:PurusWedokan ,
                                    rumah:SokoGuru ,
                                    rumah:Sunduk ,
                                    rumah:TutupKepuh ,
                                    rumah:UmpakBatu ;
                  rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                  rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                     rumah:Lung-Lungan ,
                                     rumah:Makutho ,
                                     rumah:Saton ,
                                     rumah:Tlancapan ,
                                     rumah:Wajikan ;
                  rumah:hasRuang rumah:Gandok ,
                                 rumah:Gedhongan ,
                                 rumah:Kandhang ,
                                 rumah:Kuncung ,
                                 rumah:Lumbung ,
                                 rumah:Pawon ,
                                 rumah:Pendapa ,
                                 rumah:Pringgitan ,
                                 rumah:SenthongKiwo ,
                                 rumah:SenthongTengah ,
                                 rumah:SenthongTengen ;
                  rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                   rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                   rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                   rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                   rumah:Senthir ,
                                   rumah:Tulak_Bala ,
                                   rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                   rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                   rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                   rumah:Upacara_Tumpeng ;
                  schema:image "jogloapitan.jpeg" ;
                  schema:image2 "jogloapitan2.jpeg" ;
                  rdfs:comment "Rumah Joglo Apitan merupakan tipe rumah Joglo yang memiliki bentuk sama dengan rumah Joglo Kepuhan Limolasan, yang membedakan adalah pengerat pada rumah Joglo Apitan lebih pendek sehingga atap brunjungnya lebih tinggi." ;
                  rdfs:label "Joglo Apitan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#JogloCeblokan
rumah:JogloCeblokan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             rumah:RumahJoglo ;
                    rumah:hasKasta rumah:Bangsawan ;
                    rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                      rumah:Atap_Emper ,
                                      rumah:Atap_Kejen ,
                                      rumah:Atap_Penanggap ,
                                      rumah:Atap_Penangkur ,
                                      rumah:Atap_Terbil ,
                                      rumah:Bebatur ,
                                      rumah:Brunjung ,
                                      rumah:Gimbal ,
                                      rumah:Kili ,
                                      rumah:Molo ,
                                      rumah:Pengerat ,
                                      rumah:PurusJabung ,
                                      rumah:PurusLanangan ,
                                      rumah:PurusPatok ,
                                      rumah:PurusWedokan ,
                                      rumah:SokoGuru ,
                                      rumah:Sunduk ,
                                      rumah:TutupKepuh ,
                                      rumah:UmpakBatu ;
                    rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                    rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                       rumah:Lung-Lungan ,
                                       rumah:Makutho ,
                                       rumah:Saton ,
                                       rumah:Tlancapan ,
                                       rumah:Wajikan ;
                    rumah:hasRuang rumah:Gandok ,
                                   rumah:Gedhongan ,
                                   rumah:Kandhang ,
                                   rumah:Kuncung ,
                                   rumah:Lumbung ,
                                   rumah:Pawon ,
                                   rumah:Pendapa ,
                                   rumah:Pringgitan ,
                                   rumah:SenthongKiwo ,
                                   rumah:SenthongTengah ,
                                   rumah:SenthongTengen ;
                    rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                     rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                     rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                     rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                     rumah:Senthir ,
                                     rumah:Tulak_Bala ,
                                     rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                     rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                     rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                     rumah:Upacara_Tumpeng ;
                    schema:image "jogloceblokan.jpeg" ;
                    schema:image2 "jogloceblokan2.jpeg" ;
                    rdfs:comment "Rumah Joglo Ceblokan merupakan tipe rumah Joglo yang tidak memakai sunduk pada konstruksinya. Selain itu, keunikan dari Rumah Joglo Ceblokan adalah menggunakan Soko Pendem, yaitu Soko Guru yang pemasangannya terpendam di tanah." ;
                    rdfs:label "Joglo Ceblokan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#JogloHageng
rumah:JogloHageng rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           rumah:RumahJoglo ;
                  rumah:hasKasta rumah:Bangsawan ;
                  rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                    rumah:Atap_Emper ,
                                    rumah:Atap_Kejen ,
                                    rumah:Atap_Penanggap ,
                                    rumah:Atap_Penangkur ,
                                    rumah:Atap_Terbil ,
                                    rumah:Bebatur ,
                                    rumah:Brunjung ,
                                    rumah:Gimbal ,
                                    rumah:Kili ,
                                    rumah:Molo ,
                                    rumah:Pengerat ,
                                    rumah:PurusJabung ,
                                    rumah:PurusLanangan ,
                                    rumah:PurusPatok ,
                                    rumah:PurusWedokan ,
                                    rumah:SokoGuru ,
                                    rumah:Sunduk ,
                                    rumah:TutupKepuh ,
                                    rumah:UmpakBatu ;
                  rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                  rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                     rumah:Lung-Lungan ,
                                     rumah:Makutho ,
                                     rumah:Saton ,
                                     rumah:Tlancapan ,
                                     rumah:Wajikan ;
                  rumah:hasRuang rumah:Gandok ,
                                 rumah:Gedhongan ,
                                 rumah:Kandhang ,
                                 rumah:Kuncung ,
                                 rumah:Lumbung ,
                                 rumah:Pawon ,
                                 rumah:Pendapa ,
                                 rumah:Pringgitan ,
                                 rumah:SenthongKiwo ,
                                 rumah:SenthongTengah ,
                                 rumah:SenthongTengen ;
                  rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                   rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                   rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                   rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                   rumah:Senthir ,
                                   rumah:Tulak_Bala ,
                                   rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                   rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                   rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                   rumah:Upacara_Tumpeng ;
                  schema:image "joglohageng.jpeg" ;
                  schema:image2 "joglohageng2.jpeg" ;
                  rdfs:comment "Rumah Joglo Hageng merupakan rumah Joglo yang bentuk bangunannya hampir sama dengan rumah Joglo Pengrawit. Perbedaannya adalah rumah Joglo Hageng memiliki ukuran yang lebih besar namun lebih pendek daripada rumah Joglo Pengrawit." ;
                  rdfs:label "Joglo Hageng" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#JogloJompongan
rumah:JogloJompongan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              rumah:RumahJoglo ;
                     rumah:hasKasta rumah:Bangsawan ;
                     rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                       rumah:Atap_Emper ,
                                       rumah:Atap_Kejen ,
                                       rumah:Atap_Penanggap ,
                                       rumah:Atap_Penangkur ,
                                       rumah:Atap_Terbil ,
                                       rumah:Bebatur ,
                                       rumah:Brunjung ,
                                       rumah:Gimbal ,
                                       rumah:Kili ,
                                       rumah:Molo ,
                                       rumah:Pengerat ,
                                       rumah:PurusJabung ,
                                       rumah:PurusLanangan ,
                                       rumah:PurusPatok ,
                                       rumah:PurusWedokan ,
                                       rumah:SokoGuru ,
                                       rumah:Sunduk ,
                                       rumah:TutupKepuh ,
                                       rumah:UmpakBatu ;
                     rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                     rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                        rumah:Lung-Lungan ,
                                        rumah:Makutho ,
                                        rumah:Saton ,
                                        rumah:Tlancapan ,
                                        rumah:Wajikan ;
                     rumah:hasRuang rumah:Gandok ,
                                    rumah:Gedhongan ,
                                    rumah:Kandhang ,
                                    rumah:Kuncung ,
                                    rumah:Lumbung ,
                                    rumah:Pawon ,
                                    rumah:Pendapa ,
                                    rumah:Pringgitan ,
                                    rumah:SenthongKiwo ,
                                    rumah:SenthongTengah ,
                                    rumah:SenthongTengen ;
                     rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                      rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                      rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                      rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                      rumah:Senthir ,
                                      rumah:Tulak_Bala ,
                                      rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                      rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                      rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                      rumah:Upacara_Tumpeng ;
                     schema:image "joglojompongan.jpeg" ;
                     schema:image2 "joglojompongan2.jpeg" ;
                     rdfs:comment "Rumah Joglo Jompongan merupakan tipe rumah Joglo yang memakai dua buah pengerat dengan denah konstruksi berbentuk bujur sangkar. Bentuk rumah Joglo Jompongan merupakan bentuk dasar dari bentuk rumah Joglo lainnya." ;
                     rdfs:label "Joglo Jompongan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#JogloKepuhanLawakan
rumah:JogloKepuhanLawakan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   rumah:RumahJoglo ;
                          rumah:hasKasta rumah:Bangsawan ;
                          rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                            rumah:Atap_Emper ,
                                            rumah:Atap_Kejen ,
                                            rumah:Atap_Penanggap ,
                                            rumah:Atap_Penangkur ,
                                            rumah:Atap_Terbil ,
                                            rumah:Bebatur ,
                                            rumah:Brunjung ,
                                            rumah:Gimbal ,
                                            rumah:Kili ,
                                            rumah:Molo ,
                                            rumah:Pengerat ,
                                            rumah:PurusJabung ,
                                            rumah:PurusLanangan ,
                                            rumah:PurusPatok ,
                                            rumah:PurusWedokan ,
                                            rumah:SokoGuru ,
                                            rumah:Sunduk ,
                                            rumah:TutupKepuh ,
                                            rumah:UmpakBatu ;
                          rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                          rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                             rumah:Lung-Lungan ,
                                             rumah:Makutho ,
                                             rumah:Saton ,
                                             rumah:Tlancapan ,
                                             rumah:Wajikan ;
                          rumah:hasRuang rumah:Gandok ,
                                         rumah:Gedhongan ,
                                         rumah:Kandhang ,
                                         rumah:Kuncung ,
                                         rumah:Lumbung ,
                                         rumah:Pawon ,
                                         rumah:Pendapa ,
                                         rumah:Pringgitan ,
                                         rumah:SenthongKiwo ,
                                         rumah:SenthongTengah ,
                                         rumah:SenthongTengen ;
                          rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                           rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                           rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                           rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                           rumah:Senthir ,
                                           rumah:Tulak_Bala ,
                                           rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                           rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                           rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                           rumah:Upacara_Tumpeng ;
                          schema:image "joglokepuhanlawakan.jpeg" ;
                          schema:image2 "joglokepuhanlawakan2.jpeg" ;
                          rdfs:comment "Rumah Joglo Kepuhan Lawakan merupakan tipe rumah Joglo yang atap brunjungnya dipasang agak tegak sehingga kelihatan lebih tinggi." ;
                          rdfs:label "Joglo Kepuhan Lawakan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#JogloKepuhanLimolasan
rumah:JogloKepuhanLimolasan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     rumah:RumahJoglo ;
                            rumah:hasKasta rumah:Bangsawan ;
                            rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                              rumah:Atap_Emper ,
                                              rumah:Atap_Kejen ,
                                              rumah:Atap_Penanggap ,
                                              rumah:Atap_Penangkur ,
                                              rumah:Atap_Terbil ,
                                              rumah:Bebatur ,
                                              rumah:Brunjung ,
                                              rumah:Gimbal ,
                                              rumah:Kili ,
                                              rumah:Molo ,
                                              rumah:Pengerat ,
                                              rumah:PurusJabung ,
                                              rumah:PurusLanangan ,
                                              rumah:PurusPatok ,
                                              rumah:PurusWedokan ,
                                              rumah:SokoGuru ,
                                              rumah:Sunduk ,
                                              rumah:TutupKepuh ,
                                              rumah:UmpakBatu ;
                            rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                            rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                               rumah:Lung-Lungan ,
                                               rumah:Makutho ,
                                               rumah:Saton ,
                                               rumah:Tlancapan ,
                                               rumah:Wajikan ;
                            rumah:hasRuang rumah:Gandok ,
                                           rumah:Gedhongan ,
                                           rumah:Kandhang ,
                                           rumah:Kuncung ,
                                           rumah:Lumbung ,
                                           rumah:Pawon ,
                                           rumah:Pendapa ,
                                           rumah:Pringgitan ,
                                           rumah:SenthongKiwo ,
                                           rumah:SenthongTengah ,
                                           rumah:SenthongTengen ;
                            rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                             rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                             rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                             rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                             rumah:Senthir ,
                                             rumah:Tulak_Bala ,
                                             rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                             rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                             rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                             rumah:Upacara_Tumpeng ;
                            schema:image "joglokepuhanlimolasan.jpeg" ;
                            schema:image2 "joglokepuhanlimolasan2.jpeg" ;
                            rdfs:comment "Rumah Joglo Kepuhan Limosan secara bentuk bangunan sama dengan rumah Joglo Kepuhan Lawakan, yang membedakan adalah rumah Joglo Kepuhan Limolasan menggunakan sunduk yang lebih panjang sehingga atap brunjungnya lebih panjang." ;
                            rdfs:label "Joglo Kepuhan Limolasan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#JogloLambangsari
rumah:JogloLambangsari rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                rumah:RumahJoglo ;
                       rumah:hasKasta rumah:Bangsawan ;
                       rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                         rumah:Atap_Kejen ,
                                         rumah:Atap_Penanggap ,
                                         rumah:Atap_Penangkur ,
                                         rumah:Atap_Terbil ,
                                         rumah:Bebatur ,
                                         rumah:Brunjung ,
                                         rumah:Gimbal ,
                                         rumah:Kili ,
                                         rumah:Molo ,
                                         rumah:Pengerat ,
                                         rumah:PurusJabung ,
                                         rumah:PurusLanangan ,
                                         rumah:PurusPatok ,
                                         rumah:PurusWedokan ,
                                         rumah:SokoGuru ,
                                         rumah:Sunduk ,
                                         rumah:TutupKepuh ,
                                         rumah:UmpakBatu ;
                       rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                       rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                          rumah:Lung-Lungan ,
                                          rumah:Makutho ,
                                          rumah:Saton ,
                                          rumah:Tlancapan ,
                                          rumah:Wajikan ;
                       rumah:hasRuang rumah:Gandok ,
                                      rumah:Gedhongan ,
                                      rumah:Kandhang ,
                                      rumah:Kuncung ,
                                      rumah:Lumbung ,
                                      rumah:Pawon ,
                                      rumah:Pendapa ,
                                      rumah:Pringgitan ,
                                      rumah:SenthongKiwo ,
                                      rumah:SenthongTengah ,
                                      rumah:SenthongTengen ;
                       rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                        rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                        rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                        rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                        rumah:Senthir ,
                                        rumah:Tulak_Bala ,
                                        rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                        rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                        rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                        rumah:Upacara_Tumpeng ;
                       schema:image "joglolambangsari.jpeg" ;
                       schema:image2 "joglolambangsari2.jpeg" ;
                       rdfs:comment "Rumah Joglo Lambangsari merupakan tipe rumah Joglo yang tidak menggunakan atap emper pada konstruksi atapnya." ;
                       rdfs:label "Joglo Lambangsari" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#JogloMangkurat
rumah:JogloMangkurat rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              rumah:RumahJoglo ;
                     rumah:hasKasta rumah:Bangsawan ;
                     rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                       rumah:Atap_Emper ,
                                       rumah:Atap_Kejen ,
                                       rumah:Atap_Penanggap ,
                                       rumah:Atap_Penangkur ,
                                       rumah:Atap_Terbil ,
                                       rumah:Bebatur ,
                                       rumah:Brunjung ,
                                       rumah:Gimbal ,
                                       rumah:Kili ,
                                       rumah:Molo ,
                                       rumah:Pengerat ,
                                       rumah:PurusJabung ,
                                       rumah:PurusLanangan ,
                                       rumah:PurusPatok ,
                                       rumah:PurusWedokan ,
                                       rumah:SokoGuru ,
                                       rumah:Sunduk ,
                                       rumah:TutupKepuh ,
                                       rumah:UmpakBatu ;
                     rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                     rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                        rumah:Lung-Lungan ,
                                        rumah:Makutho ,
                                        rumah:Saton ,
                                        rumah:Tlancapan ,
                                        rumah:Wajikan ;
                     rumah:hasRuang rumah:Gandok ,
                                    rumah:Gedhongan ,
                                    rumah:Kandhang ,
                                    rumah:Kuncung ,
                                    rumah:Lumbung ,
                                    rumah:Pawon ,
                                    rumah:Pendapa ,
                                    rumah:Pringgitan ,
                                    rumah:SenthongKiwo ,
                                    rumah:SenthongTengah ,
                                    rumah:SenthongTengen ;
                     rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                      rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                      rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                      rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                      rumah:Senthir ,
                                      rumah:Tulak_Bala ,
                                      rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                      rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                      rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                      rumah:Upacara_Tumpeng ;
                     schema:image "joglomangkurat.jpeg" ;
                     schema:image2 "joglomangkurat2.jpeg" ;
                     rdfs:comment "Rumah Joglo Mangkurat merupakan rumah Joglo yang bentuk bangunannya hampir sama dengan rumah Joglo Pengrawit. Perbedaannya adalah rumah Joglo Mangkurat memiliki ukuran yang lebih besar dan lebih tinggi daripada rumah Joglo Pengrawit." ;
                     rdfs:label "Joglo Mangkurat" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#JogloPengrawit
rumah:JogloPengrawit rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              rumah:RumahJoglo ;
                     rumah:hasKasta rumah:Bangsawan ;
                     rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                       rumah:Atap_Emper ,
                                       rumah:Atap_Kejen ,
                                       rumah:Atap_Penanggap ,
                                       rumah:Atap_Penangkur ,
                                       rumah:Atap_Terbil ,
                                       rumah:Bebatur ,
                                       rumah:Brunjung ,
                                       rumah:Gimbal ,
                                       rumah:Kili ,
                                       rumah:Molo ,
                                       rumah:Pengerat ,
                                       rumah:PurusJabung ,
                                       rumah:PurusLanangan ,
                                       rumah:PurusPatok ,
                                       rumah:PurusWedokan ,
                                       rumah:SokoGuru ,
                                       rumah:Sunduk ,
                                       rumah:TutupKepuh ,
                                       rumah:UmpakBatu ;
                     rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                     rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                        rumah:Lung-Lungan ,
                                        rumah:Makutho ,
                                        rumah:Saton ,
                                        rumah:Tlancapan ,
                                        rumah:Wajikan ;
                     rumah:hasRuang rumah:Gandok ,
                                    rumah:Gedhongan ,
                                    rumah:Kandhang ,
                                    rumah:Kuncung ,
                                    rumah:Lumbung ,
                                    rumah:Pawon ,
                                    rumah:Pendapa ,
                                    rumah:Pringgitan ,
                                    rumah:SenthongKiwo ,
                                    rumah:SenthongTengah ,
                                    rumah:SenthongTengen ;
                     rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                      rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                      rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                      rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                      rumah:Senthir ,
                                      rumah:Tulak_Bala ,
                                      rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                      rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                      rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                      rumah:Upacara_Tumpeng ;
                     schema:image "joglopengrawit.jpeg" ;
                     schema:image2 "joglopengrawit2.jpeg" ;
                     rdfs:comment "Rumah Joglo Pengrawit merupakan tipe rumah Joglo yang atap brunjung dan atap empernya merenggang dari atap penanggap." ;
                     rdfs:label "Joglo Pengrawit" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#JogloSemarTinandhu
rumah:JogloSemarTinandhu rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  rumah:RumahJoglo ;
                         rumah:hasKasta rumah:Bangsawan ;
                         rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                           rumah:Atap_Emper ,
                                           rumah:Atap_Kejen ,
                                           rumah:Atap_Penanggap ,
                                           rumah:Atap_Penangkur ,
                                           rumah:Atap_Terbil ,
                                           rumah:Bebatur ,
                                           rumah:Brunjung ,
                                           rumah:Gimbal ,
                                           rumah:Kili ,
                                           rumah:Molo ,
                                           rumah:Pengerat ,
                                           rumah:PurusJabung ,
                                           rumah:PurusLanangan ,
                                           rumah:PurusPatok ,
                                           rumah:PurusWedokan ,
                                           rumah:SokoGuru ,
                                           rumah:Sunduk ,
                                           rumah:TutupKepuh ,
                                           rumah:UmpakBatu ;
                         rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                         rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                            rumah:Lung-Lungan ,
                                            rumah:Makutho ,
                                            rumah:Saton ,
                                            rumah:Tlancapan ,
                                            rumah:Wajikan ;
                         rumah:hasRuang rumah:Gandok ,
                                        rumah:Gedhongan ,
                                        rumah:Kandhang ,
                                        rumah:Kuncung ,
                                        rumah:Lumbung ,
                                        rumah:Pawon ,
                                        rumah:Pendapa ,
                                        rumah:Pringgitan ,
                                        rumah:SenthongKiwo ,
                                        rumah:SenthongTengah ,
                                        rumah:SenthongTengen ;
                         rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                          rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                          rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                          rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                          rumah:Senthir ,
                                          rumah:Tulak_Bala ,
                                          rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                          rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                          rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                          rumah:Upacara_Tumpeng ;
                         schema:image "joglosemartinandhu.jpeg" ;
                         schema:image2 "joglosemartinandhu2.jpeg" ;
                         rdfs:comment "Rumah Joglo Semar Tinandhu merupakan tipe rumah Joglo yang menggunakan dua buah pengerat dan dua buah Soko Guru di antara pengeretnya. Bentuk dari rumah Joglo Semar Tinandhu sering digunakan sebagai regol atau gapura." ;
                         rdfs:label "Joglo Semar Tinandhu" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#JogloSinomApitan
rumah:JogloSinomApitan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                rumah:RumahJoglo ;
                       rumah:hasKasta rumah:Bangsawan ;
                       rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                         rumah:Atap_Emper ,
                                         rumah:Atap_Kejen ,
                                         rumah:Atap_Penanggap ,
                                         rumah:Atap_Penangkur ,
                                         rumah:Atap_Terbil ,
                                         rumah:Bebatur ,
                                         rumah:Brunjung ,
                                         rumah:Gimbal ,
                                         rumah:Kili ,
                                         rumah:Molo ,
                                         rumah:Pengerat ,
                                         rumah:PurusJabung ,
                                         rumah:PurusLanangan ,
                                         rumah:PurusPatok ,
                                         rumah:PurusWedokan ,
                                         rumah:SokoGuru ,
                                         rumah:Sunduk ,
                                         rumah:TutupKepuh ,
                                         rumah:UmpakBatu ;
                       rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                       rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                          rumah:Lung-Lungan ,
                                          rumah:Makutho ,
                                          rumah:Saton ,
                                          rumah:Tlancapan ,
                                          rumah:Wajikan ;
                       rumah:hasRuang rumah:Gandok ,
                                      rumah:Gedhongan ,
                                      rumah:Kandhang ,
                                      rumah:Kuncung ,
                                      rumah:Lumbung ,
                                      rumah:Pawon ,
                                      rumah:Pendapa ,
                                      rumah:Pringgitan ,
                                      rumah:SenthongKiwo ,
                                      rumah:SenthongTengah ,
                                      rumah:SenthongTengen ;
                       rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                        rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                        rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                        rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                        rumah:Senthir ,
                                        rumah:Tulak_Bala ,
                                        rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                        rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                        rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                        rumah:Upacara_Tumpeng ;
                       schema:image "joglosinomapitan.jpeg" ;
                       schema:image2 "joglosinomapitan2.jpeg" ;
                       rdfs:comment "Rumah Joglo Sinom Apitan merupakan tipe rumah Joglo yang menggunakan tiga buah pengerat dalam konstruksinya." ;
                       rdfs:label "Joglo Sinom Apitan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#JogloWantahApitan
rumah:JogloWantahApitan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 rumah:RumahJoglo ;
                        rumah:hasKasta rumah:Bangsawan ;
                        rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                          rumah:Atap_Emper ,
                                          rumah:Atap_Kejen ,
                                          rumah:Atap_Penanggap ,
                                          rumah:Atap_Penangkur ,
                                          rumah:Atap_Terbil ,
                                          rumah:Bebatur ,
                                          rumah:Brunjung ,
                                          rumah:Geganja ,
                                          rumah:Gimbal ,
                                          rumah:Kili ,
                                          rumah:Molo ,
                                          rumah:Pengerat ,
                                          rumah:PurusJabung ,
                                          rumah:PurusLanangan ,
                                          rumah:PurusPatok ,
                                          rumah:PurusWedokan ,
                                          rumah:SokoGuru ,
                                          rumah:Sunduk ,
                                          rumah:TutupKepuh ,
                                          rumah:UmpakBatu ;
                        rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                        rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                           rumah:Lung-Lungan ,
                                           rumah:Makutho ,
                                           rumah:Saton ,
                                           rumah:Tlancapan ,
                                           rumah:Wajikan ;
                        rumah:hasRuang rumah:Gandok ,
                                       rumah:Gedhongan ,
                                       rumah:Kandhang ,
                                       rumah:Kuncung ,
                                       rumah:Lumbung ,
                                       rumah:Pawon ,
                                       rumah:Pendapa ,
                                       rumah:Pringgitan ,
                                       rumah:SenthongKiwo ,
                                       rumah:SenthongTengah ,
                                       rumah:SenthongTengen ;
                        rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                         rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                         rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                         rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                         rumah:Senthir ,
                                         rumah:Tulak_Bala ,
                                         rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                         rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                         rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                         rumah:Upacara_Tumpeng ;
                        schema:image "joglowantahapitan.jpeg" ;
                        schema:image2 "joglowantahapitan2.jpeg" ;
                        rdfs:comment "Rumah Joglo Wantah Apitan merupakan tipe rumah Joglo menggunakan geganja pada konstruksinya." ;
                        rdfs:label "Joglo Wantah Apitan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Kaligrafi
rumah:Kaligrafi rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         rumah:RagamHias ;
                schema:image "KALIGRAFI.PNG" ;
                rdfs:comment "Kaligrafi merupakan ragam hias yang menggunakan huruf Arab dan dibuat dengan cara dilukis ataupun dipahat pada kerangka bangunan. Nilai dari ragam hias kaligrafi adalah untuk mengagungkan nama TUHAN Yang Maha Esa dan Nabi Muhammad SAW sebagai junjungan umat Islam pada umumnya, serta untuk memohon berkah keselamatan dan ketentraman." ;
                rdfs:label "Kaligrafi" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KampungApitan
rumah:KampungApitan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             rumah:RumahKampung ;
                    rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                    rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                      rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                      rumah:Bebatur ,
                                      rumah:Blandar ,
                                      rumah:Geganja ,
                                      rumah:Kili ,
                                      rumah:Molo ,
                                      rumah:Pengerat ,
                                      rumah:Santen ,
                                      rumah:SokoGuru ,
                                      rumah:Sunduk ,
                                      rumah:Topong ,
                                      rumah:Tutup_Keong ,
                                      rumah:UmpakBatu ;
                    rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                    rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                       rumah:Lung-Lungan ,
                                       rumah:Makutho ,
                                       rumah:Saton ,
                                       rumah:Tlancapan ;
                    rumah:hasRuang rumah:Pawon ,
                                   rumah:RuangDepan ,
                                   rumah:RuangTengah ,
                                   rumah:SenthongKiwo ,
                                   rumah:SenthongTengah ,
                                   rumah:SenthongTengen ;
                    schema:image "kampungapitan.jpeg" ;
                    schema:image2 "kampungapitan2.jpeg" ;
                    rdfs:comment "Rumah Kampung Apitan merupakan tipe rumah Kampung yang menggunakan ander pada tengah-tengah molo untuk konstruksinya. Rumah Kampung Apitan umumnya berukuran tidak besar." ;
                    rdfs:label "Kampung Apitan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KampungCereGancet
rumah:KampungCereGancet rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 rumah:RumahKampung ;
                        rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                        rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                          rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                          rumah:Bebatur ,
                                          rumah:Blandar ,
                                          rumah:Geganja ,
                                          rumah:Kili ,
                                          rumah:Molo ,
                                          rumah:Pengerat ,
                                          rumah:Santen ,
                                          rumah:SokoGuru ,
                                          rumah:Sunduk ,
                                          rumah:Topong ,
                                          rumah:Tutup_Keong ,
                                          rumah:UmpakBatu ;
                        rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                        rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                           rumah:Lung-Lungan ,
                                           rumah:Makutho ,
                                           rumah:Saton ,
                                           rumah:Tlancapan ;
                        rumah:hasRuang rumah:Pawon ,
                                       rumah:RuangDepan ,
                                       rumah:RuangTengah ,
                                       rumah:SenthongKiwo ,
                                       rumah:SenthongTengah ,
                                       rumah:SenthongTengen ;
                        schema:image "kampungceregancet.jpeg" ;
                        schema:image2 "kampungceregancet2.jpeg" ;
                        rdfs:comment "Rumah Kampung Cere Gancet merupakan tipe rumah Kampung yang bergandengan, penggandengan dapat terjadi melalui masing-masing atap emper ataupun melalui sebuah blandar pada salah satu rumah." ;
                        rdfs:label "Kampung Cere Gancet" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KampungDaraGepak
rumah:KampungDaraGepak rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                rumah:RumahKampung ;
                       rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                       rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                         rumah:Atap_Emper ,
                                         rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                         rumah:Bebatur ,
                                         rumah:Blandar ,
                                         rumah:Geganja ,
                                         rumah:Kili ,
                                         rumah:Molo ,
                                         rumah:Pengerat ,
                                         rumah:Santen ,
                                         rumah:SokoGuru ,
                                         rumah:Sunduk ,
                                         rumah:Topong ,
                                         rumah:Tutup_Keong ,
                                         rumah:UmpakBatu ;
                       rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                       rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                          rumah:Lung-Lungan ,
                                          rumah:Makutho ,
                                          rumah:Saton ,
                                          rumah:Tlancapan ;
                       rumah:hasRuang rumah:Pawon ,
                                      rumah:RuangDepan ,
                                      rumah:RuangTengah ,
                                      rumah:SenthongKiwo ,
                                      rumah:SenthongTengah ,
                                      rumah:SenthongTengen ;
                       schema:image "kampungdaragepak.jpeg" ;
                       schema:image2 "kampungdaragepak2.jpeg" ;
                       rdfs:comment "Rumah Kampung Dara Gepak merupakan tipe rumah Kampung yang menggunakan atap emper pada keempat sisi atapnya." ;
                       rdfs:label "Kampung Dara Gepak" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KampungGajahNgombe
rumah:KampungGajahNgombe rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  rumah:RumahKampung ;
                         rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                         rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                           rumah:Atap_Emper ,
                                           rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                           rumah:Bebatur ,
                                           rumah:Blandar ,
                                           rumah:Geganja ,
                                           rumah:Kili ,
                                           rumah:Molo ,
                                           rumah:Pengerat ,
                                           rumah:Santen ,
                                           rumah:SokoGuru ,
                                           rumah:Sunduk ,
                                           rumah:Topong ,
                                           rumah:Tutup_Keong ,
                                           rumah:UmpakBatu ;
                         rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                         rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                            rumah:Lung-Lungan ,
                                            rumah:Makutho ,
                                            rumah:Saton ,
                                            rumah:Tlancapan ;
                         rumah:hasRuang rumah:Pawon ,
                                        rumah:RuangDepan ,
                                        rumah:RuangTengah ,
                                        rumah:SenthongKiwo ,
                                        rumah:SenthongTengah ,
                                        rumah:SenthongTengen ;
                         schema:image "kampunggajahngombe.jpeg" ;
                         schema:image2 "kampunggajahngombe2.jpeg" ;
                         rdfs:comment "Rumah Kampung Gajah Ngombe merupakan tipe rumah Kampung yang menggunakan sebuah atap emper pada salah satu sisi samping atapnya." ;
                         rdfs:label "Kampung Gajah Ngombe" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KampungGajahNjerum
rumah:KampungGajahNjerum rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  rumah:RumahKampung ;
                         rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                         rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                           rumah:Atap_Emper ,
                                           rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                           rumah:Bebatur ,
                                           rumah:Blandar ,
                                           rumah:Geganja ,
                                           rumah:Kili ,
                                           rumah:Molo ,
                                           rumah:Pengerat ,
                                           rumah:Santen ,
                                           rumah:SokoGuru ,
                                           rumah:Sunduk ,
                                           rumah:Topong ,
                                           rumah:Tutup_Keong ,
                                           rumah:UmpakBatu ;
                         rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                         rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                            rumah:Lung-Lungan ,
                                            rumah:Makutho ,
                                            rumah:Saton ,
                                            rumah:Tlancapan ;
                         rumah:hasRuang rumah:Pawon ,
                                        rumah:RuangDepan ,
                                        rumah:RuangTengah ,
                                        rumah:SenthongKiwo ,
                                        rumah:SenthongTengah ,
                                        rumah:SenthongTengen ;
                         schema:image "kampunggajahnjerum.jpeg" ;
                         schema:image2 "kampunggajahnjerum2.jpeg" ;
                         rdfs:comment "Rumah Kampung Gajah Njerum merupakan tipe rumah Kampung yang menggunakan tiga buah atap emper, yaitu dua atap emper di bagian muka dan belakang, serta satu lagi di bagian samping sedangkan sisi samping lainnya tidak diberi atap emper." ;
                         rdfs:label "Kampung Gajah Njerum" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KampungGotongMayit
rumah:KampungGotongMayit rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  rumah:RumahKampung ;
                         rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                         rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                           rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                           rumah:Bebatur ,
                                           rumah:Blandar ,
                                           rumah:Geganja ,
                                           rumah:Kili ,
                                           rumah:Molo ,
                                           rumah:Pengerat ,
                                           rumah:Santen ,
                                           rumah:SokoGuru ,
                                           rumah:Sunduk ,
                                           rumah:Topong ,
                                           rumah:Tutup_Keong ,
                                           rumah:UmpakBatu ;
                         rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                         rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                            rumah:Lung-Lungan ,
                                            rumah:Makutho ,
                                            rumah:Saton ,
                                            rumah:Tlancapan ;
                         rumah:hasRuang rumah:Pawon ,
                                        rumah:RuangDepan ,
                                        rumah:RuangTengah ,
                                        rumah:SenthongKiwo ,
                                        rumah:SenthongTengah ,
                                        rumah:SenthongTengen ;
                         schema:image "kampunggotongmayit.jpeg" ;
                         schema:image2 "kampunggotongmayit2.jpeg" ;
                         rdfs:comment "Rumah Kampung Gotong Mayit merupakan tipe rumah Kampung yang bergandengan tiga pada blandar sesamanya. Rumah Kampung Gotong Mayit jarang dipakai oleh masyarakat." ;
                         rdfs:label "Kampung Gotong Mayit" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KampungKlobangNyander
rumah:KampungKlobangNyander rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     rumah:RumahKampung ;
                            rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                            rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                              rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                              rumah:Bebatur ,
                                              rumah:Blandar ,
                                              rumah:Geganja ,
                                              rumah:Kili ,
                                              rumah:Molo ,
                                              rumah:Pengerat ,
                                              rumah:Santen ,
                                              rumah:SokoGuru ,
                                              rumah:Sunduk ,
                                              rumah:Topong ,
                                              rumah:Tutup_Keong ,
                                              rumah:UmpakBatu ;
                            rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                            rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                               rumah:Lung-Lungan ,
                                               rumah:Makutho ,
                                               rumah:Saton ,
                                               rumah:Tlancapan ;
                            rumah:hasRuang rumah:Pawon ,
                                           rumah:RuangDepan ,
                                           rumah:RuangTengah ,
                                           rumah:SenthongKiwo ,
                                           rumah:SenthongTengah ,
                                           rumah:SenthongTengen ;
                            schema:image "kampungklabangnyander.jpeg" ;
                            schema:image2 "kampungklabangnyander2.jpeg" ;
                            rdfs:comment "Rumah Kampung Klabang Nyander merupakan tipe rumah Kampung yang dalam konstruksinya menggunakan lebih dari 8 tiang atau lebih dari 4 pengerat. Rumah Kampung Klabang Nyander terlihat memanjang oleh karena menggunakan tiang dan pengerat dalam jumlah yang lebih banyak." ;
                            rdfs:label "Kampung Klabang Nyander" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KampungLambangTeplok
rumah:KampungLambangTeplok rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    rumah:RumahKampung ;
                           rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                           rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                             rumah:Atap_Brunjung ,
                                             rumah:Atap_Penanggap ,
                                             rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                             rumah:Bebatur ,
                                             rumah:Blandar ,
                                             rumah:Geganja ,
                                             rumah:Kili ,
                                             rumah:Molo ,
                                             rumah:Pengerat ,
                                             rumah:Santen ,
                                             rumah:SokoGuru ,
                                             rumah:Sunduk ,
                                             rumah:Topong ,
                                             rumah:Tutup_Keong ,
                                             rumah:UmpakBatu ;
                           rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                           rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                              rumah:Lung-Lungan ,
                                              rumah:Makutho ,
                                              rumah:Saton ,
                                              rumah:Tlancapan ;
                           rumah:hasRuang rumah:Pawon ,
                                          rumah:RuangDepan ,
                                          rumah:RuangTengah ,
                                          rumah:SenthongKiwo ,
                                          rumah:SenthongTengah ,
                                          rumah:SenthongTengen ;
                           schema:image "kampunglambangteplok.jpeg" ;
                           schema:image2 "kampunglambangteplok2.jpeg" ;
                           rdfs:comment "Rumah Kampung Lambang Teplok merupakan tipe rumah Kampung yang mempunyai renggangan antara atap brunjung dengan atap penanggap, dan kedua atap tersebut dihubungkan dengan soko guru. Rumah Kampung Lambang Teplok biasanya difungsikan sebagai gudang genteng." ;
                           rdfs:label "Kampung Lambang Teplok" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KampungPaculGowang
rumah:KampungPaculGowang rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  rumah:RumahKampung ;
                         rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                         rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                           rumah:Atap_Emper ,
                                           rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                           rumah:Bebatur ,
                                           rumah:Blandar ,
                                           rumah:Geganja ,
                                           rumah:Kili ,
                                           rumah:Molo ,
                                           rumah:Pengerat ,
                                           rumah:Santen ,
                                           rumah:SokoGuru ,
                                           rumah:Sunduk ,
                                           rumah:Topong ,
                                           rumah:Tutup_Keong ,
                                           rumah:UmpakBatu ;
                         rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                         rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                            rumah:Lung-Lungan ,
                                            rumah:Makutho ,
                                            rumah:Saton ,
                                            rumah:Tlancapan ;
                         rumah:hasRuang rumah:Pawon ,
                                        rumah:RuangDepan ,
                                        rumah:RuangTengah ,
                                        rumah:SenthongKiwo ,
                                        rumah:SenthongTengah ,
                                        rumah:SenthongTengen ;
                         schema:image "kampungpaculgowang.jpeg" ;
                         schema:image2 "kampungpaculgowang2.jpeg" ;
                         rdfs:comment "Rumah Kampung Pacul Gowang merupakan tipe rumah Kampung yang memilki atap emper pada salah satu sisi panjang dan sisi lainnya tidak menggunakan atap emper." ;
                         rdfs:label "Kampung Pacul Gowang" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KampungPokok
rumah:KampungPokok rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            rumah:RumahKampung ;
                   rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                   rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                     rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                     rumah:Bebatur ,
                                     rumah:Blandar ,
                                     rumah:Geganja ,
                                     rumah:Kili ,
                                     rumah:Molo ,
                                     rumah:Pengerat ,
                                     rumah:Santen ,
                                     rumah:SokoGuru ,
                                     rumah:Sunduk ,
                                     rumah:Topong ,
                                     rumah:Tutup_Keong ,
                                     rumah:UmpakBatu ;
                   rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                   rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                      rumah:Lung-Lungan ,
                                      rumah:Makutho ,
                                      rumah:Saton ,
                                      rumah:Tlancapan ;
                   rumah:hasRuang rumah:Pawon ,
                                  rumah:RuangDepan ,
                                  rumah:RuangTengah ,
                                  rumah:SenthongKiwo ,
                                  rumah:SenthongTengah ,
                                  rumah:SenthongTengen ;
                   schema:image "kampungpokok.jpeg" ;
                   schema:image2 "kampungpokok2.jpeg" ;
                   rdfs:comment "Rumah Kampung Pokok merupakan tipe rumah Kampung yang belum terdapat tambahan lainnya, bentuk rumah Kampung Pokok terdiri dari dua buah atap persegi panjang yang ditangkupkan." ;
                   rdfs:label "Kampung Pokok" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KampungSemarPinondhong
rumah:KampungSemarPinondhong rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      rumah:RumahKampung ;
                             rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                             rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                               rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                               rumah:Bebatur ,
                                               rumah:Blandar ,
                                               rumah:Geganja ,
                                               rumah:Kili ,
                                               rumah:Molo ,
                                               rumah:Pengerat ,
                                               rumah:Santen ,
                                               rumah:SokoGuru ,
                                               rumah:Sunduk ,
                                               rumah:Topong ,
                                               rumah:Tutup_Keong ,
                                               rumah:UmpakBatu ;
                             rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                             rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                                rumah:Lung-Lungan ,
                                                rumah:Makutho ,
                                                rumah:Saton ,
                                                rumah:Tlancapan ;
                             rumah:hasRuang rumah:Pawon ,
                                            rumah:RuangDepan ,
                                            rumah:RuangTengah ,
                                            rumah:SenthongKiwo ,
                                            rumah:SenthongTengah ,
                                            rumah:SenthongTengen ;
                             schema:image "kampungsemarpinondhong.jpeg" ;
                             schema:image2 "kampungsemarpinondhong2.jpeg" ;
                             rdfs:comment "Rumah Kampung Semar Pinondhong merupakan tipe rumah Kampung yang menggunakan tiang-tiang berjajar di tengah sesuai dengan panjangnya rumah. Atap rumah ditopang oleh balok yang dipasang horizontal pada tiang tersebut." ;
                             rdfs:label "Kampung Semar Pinondhong" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KampungSemarTinandhu
rumah:KampungSemarTinandhu rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    rumah:RumahKampung ;
                           rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                           rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                             rumah:Atap_Brunjung ,
                                             rumah:Atap_Penanggap ,
                                             rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                             rumah:Bebatur ,
                                             rumah:Blandar ,
                                             rumah:Geganja ,
                                             rumah:Kili ,
                                             rumah:Molo ,
                                             rumah:Pengerat ,
                                             rumah:Santen ,
                                             rumah:SokoGuru ,
                                             rumah:Sunduk ,
                                             rumah:Topong ,
                                             rumah:Tutup_Keong ,
                                             rumah:UmpakBatu ;
                           rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                           rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                              rumah:Lung-Lungan ,
                                              rumah:Makutho ,
                                              rumah:Saton ,
                                              rumah:Tlancapan ;
                           rumah:hasRuang rumah:Pawon ,
                                          rumah:RuangDepan ,
                                          rumah:RuangTengah ,
                                          rumah:SenthongKiwo ,
                                          rumah:SenthongTengah ,
                                          rumah:SenthongTengen ;
                           schema:image "kampunglambangteploksemartinandhu.jpeg" ;
                           schema:image2 "kampunglambangteploksemartinandhu2.jpeg" ;
                           rdfs:comment "Rumah Kampung Lambang Teplok Semar Tinandhu merupakan rumah Kampung hasil perpaduan dua tipe, yaitu Lambang Teplok dan Semar Tinandhu. Unsur Lambang Teplok terlihat pada penghubung atap brunjung dan atap penanggap yang masih satu tiang. Sementara, unsur Semar Tinandhu terletak pada tiang penyangga di atas yang bertumpu pada balok blandar." ;
                           rdfs:label "Kampung Lambang Teplok Semar Tinandhu" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KampungTrajumas
rumah:KampungTrajumas rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               rumah:RumahKampung ;
                      rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                      rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                        rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                        rumah:Bebatur ,
                                        rumah:Blandar ,
                                        rumah:Geganja ,
                                        rumah:Kili ,
                                        rumah:Molo ,
                                        rumah:Pengerat ,
                                        rumah:Santen ,
                                        rumah:SokoGuru ,
                                        rumah:Sunduk ,
                                        rumah:Topong ,
                                        rumah:Tutup_Keong ,
                                        rumah:UmpakBatu ;
                      rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                      rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                         rumah:Lung-Lungan ,
                                         rumah:Makutho ,
                                         rumah:Saton ,
                                         rumah:Tlancapan ;
                      rumah:hasRuang rumah:Pawon ,
                                     rumah:RuangDepan ,
                                     rumah:RuangTengah ,
                                     rumah:SenthongKiwo ,
                                     rumah:SenthongTengah ,
                                     rumah:SenthongTengen ;
                      schema:image "kampungtrajumas.jpeg" ;
                      schema:image2 "kampungtrajumas2.jpeg" ;
                      rdfs:comment "Rumah Kampung Trajumas merupakan tipe rumah Kampung yang mempunyai enam buah tiang atau mempunyai tiga buah pengerat, maka rumah Kampung tipe ini terbagi menjadi dua bagian yang disebut rongrongan." ;
                      rdfs:label "Kampung Trajumas" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Kandhang
rumah:Kandhang rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        rumah:RuangRumah ;
               rdfs:comment "Kandhang merupakan ruang rumah yang berfungsi sebagai tempat melindungi ternak dari perubahan cuaca atau iklim yang ekstrim (panas, hujan dan angin), mencegah dan melindungi ternak dari penyakit, serta menjaga keamanan ternak dari pencurian." ;
               rdfs:label "Kandhang" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KayuJati
rumah:KayuJati rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        rumah:Non_Logam ;
               rdfs:label "Kayu Jati" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KayuNangka
rumah:KayuNangka rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          rumah:Non_Logam ;
                 rdfs:label "Kayu Nangka" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KayuPapan
rumah:KayuPapan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         rumah:Non_Logam ;
                rdfs:label "Kayu Papan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Kili
rumah:Kili rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    rumah:Tiang ;
           rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
           rdfs:label "Kili" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Kotangan
rumah:Kotangan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        rumah:Dinding ;
               rumah:hasBahan rumah:Bambu ,
                              rumah:KayuPapan ;
               rdfs:label "Kotangan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Kuncung
rumah:Kuncung rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       rumah:RuangRumah ;
              rdfs:comment "Kuncung merupakan ruang rumah yang terletak di samping atau depan Pendapa yang berfungsi sebagai tempat bersantai seperti minum teh dan membaca koran. Selain itu, Kuncung juga berfungsi sebagai tempat pemberhentian kendaraan tamu atau pemilik rumah." ;
              rdfs:label "Kuncung" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Kuningan
rumah:Kuningan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        rumah:Logam ;
               rdfs:label "Kuningan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#KupuTarung
rumah:KupuTarung rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          rumah:Pintu ;
                 rumah:hasBahan rumah:Bambu ,
                                rumah:KayuJati ;
                 rdfs:label "Kupu Tarung" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Lek-Lekan
rumah:Lek-Lekan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         rumah:UpacaraAdat ;
                schema:image "not_found.png" ;
                rdfs:comment "Lek-Lekan merupakan upacara adat dimana seluruh anggota keluarga yang akan mendirikan rumah beserta para tukang dan pihak-pihak yang terlibat dalam pembangunan rumah diminta untuk tidak tidur semalam suntuk, umumnya dilakukan mulai jam 18.00 hingga pagi hari." ;
                rdfs:label "Lek-Lekan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanApitan
rumah:LimasanApitan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             rumah:RumahLimasan ;
                    rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                    rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                      rumah:Atap_Brunjung ,
                                      rumah:Atap_Emper ,
                                      rumah:Atap_Kejen ,
                                      rumah:Atap_Terbil ,
                                      rumah:Bebatur ,
                                      rumah:Blandar ,
                                      rumah:Geganja ,
                                      rumah:Kili ,
                                      rumah:Molo ,
                                      rumah:Pengerat ,
                                      rumah:Santen ,
                                      rumah:SokoGuru ,
                                      rumah:Sunduk ,
                                      rumah:Topong ,
                                      rumah:UmpakBatu ;
                    rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                    rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                       rumah:Lung-Lungan ,
                                       rumah:Makutho ,
                                       rumah:Saton ,
                                       rumah:Tlancapan ;
                    rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                   rumah:Pawon ,
                                   rumah:RuangDepan ,
                                   rumah:RuangTengah ,
                                   rumah:SenthongKiwo ,
                                   rumah:SenthongTengah ,
                                   rumah:SenthongTengen ;
                    rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                     rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                     rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                     rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                     rumah:Senthir ,
                                     rumah:Tulak_Bala ,
                                     rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                     rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                     rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                     rumah:Upacara_Tumpeng ;
                    schema:image "limasanapitan.jpeg" ;
                    schema:image2 "limasanapitan2.jpeg" ;
                    rdfs:comment "Rumah Limasan Apitan merupakan tipe rumah Limasan yang menggunakan empat buah tiang utama, yaitu soko guru, dan memakai ander yang menopang molo pada konstruksinya." ;
                    rdfs:label "Limasan Apitan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanApitanPengapit
rumah:LimasanApitanPengapit rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     rumah:RumahLimasan ;
                            rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                            rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                              rumah:Atap_Brunjung ,
                                              rumah:Atap_Emper ,
                                              rumah:Atap_Kejen ,
                                              rumah:Atap_Terbil ,
                                              rumah:Bebatur ,
                                              rumah:Blandar ,
                                              rumah:Geganja ,
                                              rumah:Kili ,
                                              rumah:Molo ,
                                              rumah:Pengerat ,
                                              rumah:Santen ,
                                              rumah:SokoGuru ,
                                              rumah:Sunduk ,
                                              rumah:Topong ,
                                              rumah:UmpakBatu ;
                            rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                            rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                               rumah:Lung-Lungan ,
                                               rumah:Makutho ,
                                               rumah:Saton ,
                                               rumah:Tlancapan ;
                            rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                           rumah:Pawon ,
                                           rumah:RuangDepan ,
                                           rumah:RuangTengah ,
                                           rumah:SenthongKiwo ,
                                           rumah:SenthongTengah ,
                                           rumah:SenthongTengen ;
                            rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                             rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                             rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                             rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                             rumah:Senthir ,
                                             rumah:Tulak_Bala ,
                                             rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                             rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                             rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                             rumah:Upacara_Tumpeng ;
                            schema:image "limasanapitanpengapit.jpeg" ;
                            schema:image2 "limasanapitanpengapit2.jpeg" ;
                            rdfs:comment "Rumah Limasan Apitan Pengapit merupakan tipe rumah Limasan yang bergandengan dua dan masing-masing rumah memakai sebuah ander. Rumah Limasan ini sering disebut juga sebagai rumah Limasan Penganten." ;
                            rdfs:label "Limasan Apitan Pengapit" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanBapangan
rumah:LimasanBapangan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               rumah:RumahLimasan ;
                      rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                      rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                        rumah:Atap_Brunjung ,
                                        rumah:Atap_Emper ,
                                        rumah:Atap_Kejen ,
                                        rumah:Atap_Terbil ,
                                        rumah:Bebatur ,
                                        rumah:Blandar ,
                                        rumah:Geganja ,
                                        rumah:Kili ,
                                        rumah:Molo ,
                                        rumah:Pengerat ,
                                        rumah:Santen ,
                                        rumah:SokoGuru ,
                                        rumah:Sunduk ,
                                        rumah:Topong ,
                                        rumah:UmpakBatu ;
                      rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                      rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                         rumah:Lung-Lungan ,
                                         rumah:Makutho ,
                                         rumah:Saton ,
                                         rumah:Tlancapan ;
                      rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                     rumah:Pawon ,
                                     rumah:RuangDepan ,
                                     rumah:RuangTengah ,
                                     rumah:SenthongKiwo ,
                                     rumah:SenthongTengah ,
                                     rumah:SenthongTengen ;
                      rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                       rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                       rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                       rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                       rumah:Senthir ,
                                       rumah:Tulak_Bala ,
                                       rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                       rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                       rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                       rumah:Upacara_Tumpeng ;
                      schema:image "limasanbapangan.jpeg" ;
                      schema:image2 "limasanbapangan2.jpeg" ;
                      rdfs:comment "Rumah Limasan Bapangan merupakan tipe rumah Limasan yang panjang blandarnya lebih panjang dari total panjang pengeratnya. Bentuk dari rumah Limasan Bapangan adalah rumah berukuran kecil." ;
                      rdfs:label "Limasan Bapangan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanCeblokan
rumah:LimasanCeblokan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               rumah:RumahLimasan ;
                      rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                      rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                        rumah:Atap_Brunjung ,
                                        rumah:Atap_Emper ,
                                        rumah:Atap_Kejen ,
                                        rumah:Atap_Terbil ,
                                        rumah:Bebatur ,
                                        rumah:Blandar ,
                                        rumah:Geganja ,
                                        rumah:Kili ,
                                        rumah:Molo ,
                                        rumah:Pengerat ,
                                        rumah:Santen ,
                                        rumah:SokoGuru ,
                                        rumah:Sunduk ,
                                        rumah:Topong ,
                                        rumah:UmpakBatu ;
                      rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                      rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                         rumah:Lung-Lungan ,
                                         rumah:Makutho ,
                                         rumah:Saton ,
                                         rumah:Tlancapan ;
                      rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                     rumah:Pawon ,
                                     rumah:RuangDepan ,
                                     rumah:RuangTengah ,
                                     rumah:SenthongKiwo ,
                                     rumah:SenthongTengah ,
                                     rumah:SenthongTengen ;
                      rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                       rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                       rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                       rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                       rumah:Senthir ,
                                       rumah:Tulak_Bala ,
                                       rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                       rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                       rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                       rumah:Upacara_Tumpeng ;
                      schema:image "limasanceblokan.jpeg" ;
                      schema:image2 "limasanceblokan2.jpeg" ;
                      rdfs:comment "Rumah Limasan Ceblokan merupakan tipe rumah Limasan yang bagian bawah soko-nya terpendam di dalam tanah, hal tersebutlah yang menjadi ciri khas dari rumah Limasan Ceblokan." ;
                      rdfs:label "Limasan Ceblokan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanCereGancet
rumah:LimasanCereGancet rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 rumah:RumahLimasan ;
                        rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                        rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                          rumah:Atap_Brunjung ,
                                          rumah:Atap_Emper ,
                                          rumah:Atap_Kejen ,
                                          rumah:Atap_Terbil ,
                                          rumah:Bebatur ,
                                          rumah:Blandar ,
                                          rumah:Geganja ,
                                          rumah:Kili ,
                                          rumah:Molo ,
                                          rumah:Pengerat ,
                                          rumah:Santen ,
                                          rumah:SokoGuru ,
                                          rumah:Sunduk ,
                                          rumah:Topong ,
                                          rumah:UmpakBatu ;
                        rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                        rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                           rumah:Lung-Lungan ,
                                           rumah:Makutho ,
                                           rumah:Saton ,
                                           rumah:Tlancapan ;
                        rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                       rumah:Pawon ,
                                       rumah:RuangDepan ,
                                       rumah:RuangTengah ,
                                       rumah:SenthongKiwo ,
                                       rumah:SenthongTengah ,
                                       rumah:SenthongTengen ;
                        rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                         rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                         rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                         rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                         rumah:Senthir ,
                                         rumah:Tulak_Bala ,
                                         rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                         rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                         rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                         rumah:Upacara_Tumpeng ;
                        schema:image "limasanceregancet.jpeg" ;
                        schema:image2 "limasanceregancet2.jpeg" ;
                        rdfs:comment "Rumah Limasan Cere Gancet merupakan tipe rumah Limasan yang terinspirasi dari lipas yang bergandengan. Rumah Limasan Cere Gancet bergandengan pada salah satu sisi emper." ;
                        rdfs:label "Limasan Cere Gancet" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanEmpyakSetangkep
rumah:LimasanEmpyakSetangkep rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      rumah:RumahLimasan ;
                             rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                             rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                               rumah:Atap_Brunjung ,
                                               rumah:Atap_Emper ,
                                               rumah:Atap_Kejen ,
                                               rumah:Atap_Terbil ,
                                               rumah:Bebatur ,
                                               rumah:Blandar ,
                                               rumah:Geganja ,
                                               rumah:Kili ,
                                               rumah:Molo ,
                                               rumah:Pengerat ,
                                               rumah:Santen ,
                                               rumah:SokoGuru ,
                                               rumah:Sunduk ,
                                               rumah:Topong ,
                                               rumah:UmpakBatu ;
                             rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                             rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                                rumah:Lung-Lungan ,
                                                rumah:Makutho ,
                                                rumah:Saton ,
                                                rumah:Tlancapan ;
                             rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                            rumah:Pawon ,
                                            rumah:RuangDepan ,
                                            rumah:RuangTengah ,
                                            rumah:SenthongKiwo ,
                                            rumah:SenthongTengah ,
                                            rumah:SenthongTengen ;
                             rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                              rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                              rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                              rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                              rumah:Senthir ,
                                              rumah:Tulak_Bala ,
                                              rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                              rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                              rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                              rumah:Upacara_Tumpeng ;
                             schema:image "limasanempyaksetangkep.jpeg" ;
                             schema:image2 "limasanempyaksetangkep2.jpeg" ;
                             rdfs:comment "Rumah Limasan Empyak Setangkep merupakan tipe rumah Limasan yang atapnya berupa atap kejen (berbentuk lancip) yang ditangkupkan." ;
                             rdfs:label "Limasan Empyak Setangkep" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanGajahMungkur
rumah:LimasanGajahMungkur rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   rumah:RumahLimasan ;
                          rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                          rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                            rumah:Atap_Brunjung ,
                                            rumah:Atap_Emper ,
                                            rumah:Atap_Kejen ,
                                            rumah:Atap_Terbil ,
                                            rumah:Bebatur ,
                                            rumah:Blandar ,
                                            rumah:Geganja ,
                                            rumah:Kili ,
                                            rumah:Molo ,
                                            rumah:Pengerat ,
                                            rumah:Santen ,
                                            rumah:SokoGuru ,
                                            rumah:Sunduk ,
                                            rumah:Topong ,
                                            rumah:Tutup_Keong ,
                                            rumah:UmpakBatu ;
                          rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                          rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                             rumah:Lung-Lungan ,
                                             rumah:Makutho ,
                                             rumah:Saton ,
                                             rumah:Tlancapan ;
                          rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                         rumah:Pawon ,
                                         rumah:RuangDepan ,
                                         rumah:RuangTengah ,
                                         rumah:SenthongKiwo ,
                                         rumah:SenthongTengah ,
                                         rumah:SenthongTengen ;
                          rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                           rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                           rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                           rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                           rumah:Senthir ,
                                           rumah:Tulak_Bala ,
                                           rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                           rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                           rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                           rumah:Upacara_Tumpeng ;
                          schema:image "limasangajahmungkur.jpeg" ;
                          schema:image2 "limasangajahmungkur2.jpeg" ;
                          rdfs:comment "Rumah Limasan Gajah Mungkur merupakan tipe rumah Limasan yang menggunakan tutup keong pada salah satu sisi pendek atapnya sedangkan sisi lainnya menggunakan atap kejen. Bentuk rumah Limasan Gajah Mungkur seperti setengah rumah Limasan dan setengah rumah Kampung karena perpaduan atap yang digunakan." ;
                          rdfs:label "Limasan Gajah Mungkur" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanGajahNgombe
rumah:LimasanGajahNgombe rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  rumah:RumahLimasan ;
                         rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                         rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                           rumah:Atap_Brunjung ,
                                           rumah:Atap_Emper ,
                                           rumah:Atap_Kejen ,
                                           rumah:Atap_Terbil ,
                                           rumah:Bebatur ,
                                           rumah:Blandar ,
                                           rumah:Geganja ,
                                           rumah:Kili ,
                                           rumah:Molo ,
                                           rumah:Pengerat ,
                                           rumah:Santen ,
                                           rumah:SokoGuru ,
                                           rumah:Sunduk ,
                                           rumah:Topong ,
                                           rumah:UmpakBatu ;
                         rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                         rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                            rumah:Lung-Lungan ,
                                            rumah:Makutho ,
                                            rumah:Saton ,
                                            rumah:Tlancapan ;
                         rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                        rumah:Pawon ,
                                        rumah:RuangDepan ,
                                        rumah:RuangTengah ,
                                        rumah:SenthongKiwo ,
                                        rumah:SenthongTengah ,
                                        rumah:SenthongTengen ;
                         rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                          rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                          rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                          rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                          rumah:Senthir ,
                                          rumah:Tulak_Bala ,
                                          rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                          rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                          rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                          rumah:Upacara_Tumpeng ;
                         schema:image "limasangajahngombe.jpeg" ;
                         schema:image2 "limasangajahngombe2.jpeg" ;
                         rdfs:comment "Rumah Limasan Gajah Ngombe merupakan tipe rumah Limasan yang memiliki keunikan yaitu penggunaan atap emper hanya pada salah satu sisi pendeknya sedangkan sisi lainnya menggunakan atap trebil." ;
                         rdfs:label "Limasan Gajah Ngombe" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanGajahNjerum
rumah:LimasanGajahNjerum rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  rumah:RumahLimasan ;
                         rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                         rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                           rumah:Atap_Brunjung ,
                                           rumah:Atap_Emper ,
                                           rumah:Atap_Kejen ,
                                           rumah:Atap_Terbil ,
                                           rumah:Bebatur ,
                                           rumah:Blandar ,
                                           rumah:Geganja ,
                                           rumah:Kili ,
                                           rumah:Molo ,
                                           rumah:Pengerat ,
                                           rumah:Santen ,
                                           rumah:SokoGuru ,
                                           rumah:Sunduk ,
                                           rumah:Topong ,
                                           rumah:UmpakBatu ;
                         rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                         rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                            rumah:Lung-Lungan ,
                                            rumah:Makutho ,
                                            rumah:Saton ,
                                            rumah:Tlancapan ;
                         rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                        rumah:Pawon ,
                                        rumah:RuangDepan ,
                                        rumah:RuangTengah ,
                                        rumah:SenthongKiwo ,
                                        rumah:SenthongTengah ,
                                        rumah:SenthongTengen ;
                         rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                          rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                          rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                          rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                          rumah:Senthir ,
                                          rumah:Tulak_Bala ,
                                          rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                          rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                          rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                          rumah:Upacara_Tumpeng ;
                         schema:image "limasangajahnjerum.jpeg" ;
                         schema:image2 "limasangajahnjerum2.jpeg" ;
                         rdfs:comment "Rumah Limasan Gajah Njerum merupakan tipe rumah Limasan yang memakai dua buah atap emper pada sisi sampingnya dan dan atap emper pada salah satu sisi pendeknya sedangkan sisi lainnya menggunakan atap trebil." ;
                         rdfs:label "Limasan Gajah Njerum" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanGotongMayit
rumah:LimasanGotongMayit rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  rumah:RumahLimasan ;
                         rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                         rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                           rumah:Atap_Brunjung ,
                                           rumah:Atap_Emper ,
                                           rumah:Atap_Kejen ,
                                           rumah:Atap_Terbil ,
                                           rumah:Bebatur ,
                                           rumah:Blandar ,
                                           rumah:Geganja ,
                                           rumah:Kili ,
                                           rumah:Molo ,
                                           rumah:Pengerat ,
                                           rumah:Santen ,
                                           rumah:SokoGuru ,
                                           rumah:Sunduk ,
                                           rumah:Topong ,
                                           rumah:UmpakBatu ;
                         rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                         rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                            rumah:Lung-Lungan ,
                                            rumah:Makutho ,
                                            rumah:Saton ,
                                            rumah:Tlancapan ;
                         rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                        rumah:Pawon ,
                                        rumah:RuangDepan ,
                                        rumah:RuangTengah ,
                                        rumah:SenthongKiwo ,
                                        rumah:SenthongTengah ,
                                        rumah:SenthongTengen ;
                         rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                          rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                          rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                          rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                          rumah:Senthir ,
                                          rumah:Tulak_Bala ,
                                          rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                          rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                          rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                          rumah:Upacara_Tumpeng ;
                         schema:image "limasangotongmayit.jpeg" ;
                         schema:image2 "limasangotongmayit2.jpeg" ;
                         rdfs:comment "Rumah Limasan Gotong Mayit merupakan tipe rumah Limasan yang bergandengan tiga, baik bergandengan pada komponen blandar ataupun pada atap emper sesamanya. Tipe rumah ini jarang dipakai oleh masyarakat." ;
                         rdfs:label "Limasan Gotong Mayit" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanKlabangNyander
rumah:LimasanKlabangNyander rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     rumah:RumahLimasan ;
                            rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                            rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                              rumah:Atap_Brunjung ,
                                              rumah:Atap_Emper ,
                                              rumah:Atap_Kejen ,
                                              rumah:Atap_Terbil ,
                                              rumah:Bebatur ,
                                              rumah:Blandar ,
                                              rumah:Geganja ,
                                              rumah:Kili ,
                                              rumah:Molo ,
                                              rumah:Pengerat ,
                                              rumah:Santen ,
                                              rumah:SokoGuru ,
                                              rumah:Sunduk ,
                                              rumah:Topong ,
                                              rumah:UmpakBatu ;
                            rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                            rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                               rumah:Lung-Lungan ,
                                               rumah:Makutho ,
                                               rumah:Saton ,
                                               rumah:Tlancapan ;
                            rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                           rumah:Pawon ,
                                           rumah:RuangDepan ,
                                           rumah:RuangTengah ,
                                           rumah:SenthongKiwo ,
                                           rumah:SenthongTengah ,
                                           rumah:SenthongTengen ;
                            rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                             rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                             rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                             rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                             rumah:Senthir ,
                                             rumah:Tulak_Bala ,
                                             rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                             rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                             rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                             rumah:Upacara_Tumpeng ;
                            schema:image "limasanklabangnyander.jpeg" ;
                            schema:image2 "limasanklabangnyander2.jpeg" ;
                            rdfs:comment "Rumah Limasan Klabang Nyander merupakan tipe rumah Limasan yang menggunakan lebih dari empat buah pengerat pada konstruksinya sehingga bentuk rumah ini terlihat panjang. Bentuk rumah Limasan ini dilihat dari berapa banyak pengerat dan soko yang digunakan pada konstruksinya." ;
                            rdfs:label "Limasan Klabang Nyander" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanLambangTeplok
rumah:LimasanLambangTeplok rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    rumah:RumahLimasan ;
                           rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                           rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                             rumah:Atap_Brunjung ,
                                             rumah:Atap_Emper ,
                                             rumah:Atap_Kejen ,
                                             rumah:Atap_Penanggap ,
                                             rumah:Atap_Terbil ,
                                             rumah:Bebatur ,
                                             rumah:Blandar ,
                                             rumah:Geganja ,
                                             rumah:Kili ,
                                             rumah:Molo ,
                                             rumah:Pengerat ,
                                             rumah:Santen ,
                                             rumah:SokoGuru ,
                                             rumah:Sunduk ,
                                             rumah:Topong ,
                                             rumah:UmpakBatu ;
                           rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                           rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                              rumah:Lung-Lungan ,
                                              rumah:Makutho ,
                                              rumah:Saton ,
                                              rumah:Tlancapan ;
                           rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                          rumah:Pawon ,
                                          rumah:RuangDepan ,
                                          rumah:RuangTengah ,
                                          rumah:SenthongKiwo ,
                                          rumah:SenthongTengah ,
                                          rumah:SenthongTengen ;
                           rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                            rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                            rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                            rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                            rumah:Senthir ,
                                            rumah:Tulak_Bala ,
                                            rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                            rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                            rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                            rumah:Upacara_Tumpeng ;
                           schema:image "limasanlambangteplok.jpeg" ;
                           schema:image2 "limasanlambangteplok2.jpeg" ;
                           rdfs:comment "Rumah Limasan Lambang Teplok merupakan tipe rumah Limasan yang mempunyai renggangan antara atap brunjung dengan atap penanggap, dan renggangan itu dihubungkan langsung oleh tiang utama." ;
                           rdfs:label "Limasan Lambang Teplok" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanLambangsari
rumah:LimasanLambangsari rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  rumah:RumahLimasan ;
                         rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                         rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                           rumah:Atap_Brunjung ,
                                           rumah:Atap_Emper ,
                                           rumah:Atap_Kejen ,
                                           rumah:Atap_Penanggap ,
                                           rumah:Atap_Terbil ,
                                           rumah:Bebatur ,
                                           rumah:Blandar ,
                                           rumah:Geganja ,
                                           rumah:Kili ,
                                           rumah:Molo ,
                                           rumah:Pengerat ,
                                           rumah:Santen ,
                                           rumah:SokoGuru ,
                                           rumah:Sunduk ,
                                           rumah:Topong ,
                                           rumah:UmpakBatu ;
                         rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                         rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                            rumah:Lung-Lungan ,
                                            rumah:Makutho ,
                                            rumah:Saton ,
                                            rumah:Tlancapan ;
                         rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                        rumah:Pawon ,
                                        rumah:RuangDepan ,
                                        rumah:RuangTengah ,
                                        rumah:SenthongKiwo ,
                                        rumah:SenthongTengah ,
                                        rumah:SenthongTengen ;
                         rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                          rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                          rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                          rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                          rumah:Senthir ,
                                          rumah:Tulak_Bala ,
                                          rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                          rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                          rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                          rumah:Upacara_Tumpeng ;
                         schema:image "limasanlambangsari.jpeg" ;
                         schema:image2 "limasanlambangsari2.jpeg" ;
                         rdfs:comment "Rumah Limasan Lambangsari merupakan tipe rumah Limasan yang memakai lambangari atau balok penggandeng atap brunjung dengan atap penanggap." ;
                         rdfs:label "Limasan Lambangsari" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanLawakan
rumah:LimasanLawakan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              rumah:RumahLimasan ;
                     rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                     rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                       rumah:Atap_Brunjung ,
                                       rumah:Atap_Emper ,
                                       rumah:Atap_Kejen ,
                                       rumah:Atap_Terbil ,
                                       rumah:Bebatur ,
                                       rumah:Blandar ,
                                       rumah:Geganja ,
                                       rumah:Kili ,
                                       rumah:Molo ,
                                       rumah:Pengerat ,
                                       rumah:Santen ,
                                       rumah:SokoGuru ,
                                       rumah:Sunduk ,
                                       rumah:Topong ,
                                       rumah:UmpakBatu ;
                     rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                     rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                        rumah:Lung-Lungan ,
                                        rumah:Makutho ,
                                        rumah:Saton ,
                                        rumah:Tlancapan ;
                     rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                    rumah:Pawon ,
                                    rumah:RuangDepan ,
                                    rumah:RuangTengah ,
                                    rumah:SenthongKiwo ,
                                    rumah:SenthongTengah ,
                                    rumah:SenthongTengen ;
                     rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                      rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                      rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                      rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                      rumah:Senthir ,
                                      rumah:Tulak_Bala ,
                                      rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                      rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                      rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                      rumah:Upacara_Tumpeng ;
                     schema:image "limasanlawakan.jpeg" ;
                     schema:image2 "limasanlawakan2.jpeg" ;
                     rdfs:comment "Rumah Limasan Lawakan merupakan tipe rumah Limasan yang secara bentuk mirip dengan rumah Limasan Klabang Nyander. Ciri khas dari rumah Limasan Lawakan adalah penggunaan atap emper pada keempat sisinya." ;
                     rdfs:label "Limasan Lawakan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanPaculGowang
rumah:LimasanPaculGowang rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  rumah:RumahLimasan ;
                         rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                         rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                           rumah:Atap_Brunjung ,
                                           rumah:Atap_Emper ,
                                           rumah:Atap_Kejen ,
                                           rumah:Atap_Terbil ,
                                           rumah:Bebatur ,
                                           rumah:Blandar ,
                                           rumah:Geganja ,
                                           rumah:Kili ,
                                           rumah:Molo ,
                                           rumah:Pengerat ,
                                           rumah:Santen ,
                                           rumah:SokoGuru ,
                                           rumah:Sunduk ,
                                           rumah:Topong ,
                                           rumah:UmpakBatu ;
                         rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                         rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                            rumah:Lung-Lungan ,
                                            rumah:Makutho ,
                                            rumah:Saton ,
                                            rumah:Tlancapan ;
                         rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                        rumah:Pawon ,
                                        rumah:RuangDepan ,
                                        rumah:RuangTengah ,
                                        rumah:SenthongKiwo ,
                                        rumah:SenthongTengah ,
                                        rumah:SenthongTengen ;
                         rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                          rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                          rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                          rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                          rumah:Senthir ,
                                          rumah:Tulak_Bala ,
                                          rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                          rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                          rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                          rumah:Upacara_Tumpeng ;
                         schema:image "limasanpaculgowang.jpeg" ;
                         schema:image2 "limasanpaculgowang2.jpeg" ;
                         rdfs:comment "Rumah Limasan Pacul Gowang merupakan tipe rumah Limasan yang memiliki keunikan yaitu penggunaan atap emper yang hanya ada pada salah satu sisi panjangnya dan atap trebil pada sisi sampingnya." ;
                         rdfs:label "Limasan Pacul Gowang" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanSemarPinondhong
rumah:LimasanSemarPinondhong rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      rumah:RumahLimasan ;
                             rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                             rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                               rumah:Atap_Brunjung ,
                                               rumah:Atap_Emper ,
                                               rumah:Atap_Kejen ,
                                               rumah:Atap_Terbil ,
                                               rumah:Bebatur ,
                                               rumah:Blandar ,
                                               rumah:Geganja ,
                                               rumah:Kili ,
                                               rumah:Molo ,
                                               rumah:Pengerat ,
                                               rumah:Santen ,
                                               rumah:SokoGuru ,
                                               rumah:Sunduk ,
                                               rumah:Topong ,
                                               rumah:UmpakBatu ;
                             rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                             rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                                rumah:Lung-Lungan ,
                                                rumah:Makutho ,
                                                rumah:Saton ,
                                                rumah:Tlancapan ;
                             rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                            rumah:Pawon ,
                                            rumah:RuangDepan ,
                                            rumah:RuangTengah ,
                                            rumah:SenthongKiwo ,
                                            rumah:SenthongTengah ,
                                            rumah:SenthongTengen ;
                             rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                              rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                              rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                              rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                              rumah:Senthir ,
                                              rumah:Tulak_Bala ,
                                              rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                              rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                              rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                              rumah:Upacara_Tumpeng ;
                             schema:image "limasansemarpinondhong.jpeg" ;
                             schema:image2 "limasansemarpinondhong2.jpeg" ;
                             rdfs:comment "Rumah Limasan Semar Pinondhong merupakan rumah Limasan yang secara bentuk mirip dengan rumah Limasan Semar Tinandhu, perbedaannya adalah rumah Limasan Semar Pinondhong memiliki penyangga yang disebut bahu danyang." ;
                             rdfs:label "Limasan Semar Pinondhong" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanSemarTinandhu
rumah:LimasanSemarTinandhu rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    rumah:RumahLimasan ;
                           rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                           rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                             rumah:Atap_Brunjung ,
                                             rumah:Atap_Emper ,
                                             rumah:Atap_Kejen ,
                                             rumah:Atap_Terbil ,
                                             rumah:Bebatur ,
                                             rumah:Blandar ,
                                             rumah:Geganja ,
                                             rumah:Kili ,
                                             rumah:Molo ,
                                             rumah:Pengerat ,
                                             rumah:Santen ,
                                             rumah:SokoGuru ,
                                             rumah:Sunduk ,
                                             rumah:Topong ,
                                             rumah:UmpakBatu ;
                           rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                           rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                              rumah:Lung-Lungan ,
                                              rumah:Makutho ,
                                              rumah:Saton ,
                                              rumah:Tlancapan ;
                           rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                          rumah:Pawon ,
                                          rumah:RuangDepan ,
                                          rumah:RuangTengah ,
                                          rumah:SenthongKiwo ,
                                          rumah:SenthongTengah ,
                                          rumah:SenthongTengen ;
                           rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                            rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                            rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                            rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                            rumah:Senthir ,
                                            rumah:Tulak_Bala ,
                                            rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                            rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                            rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                            rumah:Upacara_Tumpeng ;
                           schema:image "limasansemartinandhu.jpeg" ;
                           schema:image2 "limasansemartinandhu2.jpeg" ;
                           rdfs:comment "Rumah Limasan Semar Tinandhu merupakan tipe rumah Limasan yang menggunakan dua tiang memanjang pada tengah-tengahnya dan difungsikan sebagai regol atau pintu gerbang." ;
                           rdfs:label "Limasan Semar Tinandhu" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanSinomLambangGantungRangkaKutukNgambang
rumah:LimasanSinomLambangGantungRangkaKutukNgambang rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                             rumah:RumahLimasan ;
                                                    rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                                                    rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                                                      rumah:Atap_Brunjung ,
                                                                      rumah:Atap_Emper ,
                                                                      rumah:Atap_Kejen ,
                                                                      rumah:Atap_Penanggap ,
                                                                      rumah:Atap_Terbil ,
                                                                      rumah:Bebatur ,
                                                                      rumah:Blandar ,
                                                                      rumah:Geganja ,
                                                                      rumah:Kili ,
                                                                      rumah:Molo ,
                                                                      rumah:Pengerat ,
                                                                      rumah:Santen ,
                                                                      rumah:SokoGuru ,
                                                                      rumah:Sunduk ,
                                                                      rumah:Topong ,
                                                                      rumah:UmpakBatu ;
                                                    rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                                                       rumah:Lung-Lungan ,
                                                                       rumah:Makutho ,
                                                                       rumah:Saton ,
                                                                       rumah:Tlancapan ;
                                                    rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                                                   rumah:Pawon ,
                                                                   rumah:RuangDepan ,
                                                                   rumah:RuangTengah ,
                                                                   rumah:SenthongKiwo ,
                                                                   rumah:SenthongTengah ,
                                                                   rumah:SenthongTengen ;
                                                    rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                                                     rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                                                     rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                                                     rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                                                     rumah:Senthir ,
                                                                     rumah:Tulak_Bala ,
                                                                     rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                                                     rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                                                     rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                                                     rumah:Upacara_Tumpeng ;
                                                    schema:image "limasansinomlambanggantungrangkakutukngambang.jpeg" ;
                                                    schema:image2 "limasansinomlambanggantungrangkakutukngambang2.jpeg" ;
                                                    rdfs:comment "Rumah Limasan Sinom Lambang Gantung Rangka Kutuk Ngambang merupakan tipe rumah Limasan yang yang memakai konstruksi Kutuk Ngambang, yaitu ujung balok molo (bagian puncak) mulai dari ander sampai ujung molo. Selain itu, tipe rumah Limasan ini juga menggunakan tiang bentung sebagai penggantung atap penanggap." ;
                                                    rdfs:label "Limasan Sinom Lambang Gantung Rangka Kutuk Ngambang" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#LimasanTrajumasLambangGantung
rumah:LimasanTrajumasLambangGantung rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                             rumah:RumahLimasan ;
                                    rumah:hasKasta rumah:MasyarakatKaya ;
                                    rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                                      rumah:Atap_Brunjung ,
                                                      rumah:Atap_Emper ,
                                                      rumah:Atap_Kejen ,
                                                      rumah:Atap_Terbil ,
                                                      rumah:Bebatur ,
                                                      rumah:Blandar ,
                                                      rumah:Geganja ,
                                                      rumah:Kili ,
                                                      rumah:Molo ,
                                                      rumah:Pengerat ,
                                                      rumah:Santen ,
                                                      rumah:SokoGuru ,
                                                      rumah:Sunduk ,
                                                      rumah:Topong ,
                                                      rumah:UmpakBatu ;
                                    rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                                    rumah:hasRagamHias rumah:Garuda ,
                                                       rumah:Lung-Lungan ,
                                                       rumah:Makutho ,
                                                       rumah:Saton ,
                                                       rumah:Tlancapan ;
                                    rumah:hasRuang rumah:Pakiwon ,
                                                   rumah:Pawon ,
                                                   rumah:RuangDepan ,
                                                   rumah:RuangTengah ,
                                                   rumah:SenthongKiwo ,
                                                   rumah:SenthongTengah ,
                                                   rumah:SenthongTengen ;
                                    rumah:hasUpacara rumah:Lek-Lekan ,
                                                     rumah:Pagelaran_Wayang ,
                                                     rumah:Sedekah_Rebutan ,
                                                     rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng ,
                                                     rumah:Senthir ,
                                                     rumah:Tulak_Bala ,
                                                     rumah:Upacara_Kebatinan ,
                                                     rumah:Upacara_Menatah_Molo ,
                                                     rumah:Upacara_Ngadegake_Omah ,
                                                     rumah:Upacara_Tumpeng ;
                                    schema:image "limasantrajumaslambanggantung.jpeg" ;
                                    schema:image2 "limasantrajumaslambanggantung2.jpeg" ;
                                    rdfs:comment "Rumah Limasan Trajumas Lambang Gantung merupakan tipe rumah Limasan yang menggunakan 8 tiang dan memakai lambang gantung." ;
                                    rdfs:label "Limasan Trajumas Lambang Gantung" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Liwan
rumah:Liwan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     rumah:RuangRumah ;
            rdfs:comment "Liwan merupakan ruang rumah, terkhusus pada rumah Tajug, yang berfungsi sebagai tempat seluruh umat duduk atau bersujud saat menjalankan ibadah." ;
            rdfs:label "Liwan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Lumbung
rumah:Lumbung rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       rumah:RuangRumah ;
              rdfs:comment "Lumbung merupakan ruang rumah yang berfungsi sebagai tempat menyimpan padi. Lumbung padi memiliki peranan vital untuk menyimpan gabah atau beras dari hasil panen, oleh sebab itu Lumbung menjadi lambang ketahanan pangan bagi pemilik rumah." ;
              rdfs:label "Lumbung" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Lung-Lungan
rumah:Lung-Lungan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           rumah:RagamHias ;
                  schema:image "LUNG-LUNGAN.PNG" ;
                  rdfs:comment "Lung-Lungan merupakan ragam hias yang terinspirasi dari batang tumbuh-tumbuhan yang masih muda dan masih melengkung. Bentuk dari ragam hias lung-lungan terdiri atas bentuk tangkai, daun, bunga, dan buah. Bahan yang digunakan untuk membuat Lung-Lungan adalah kayu dan dibuat dengan cara dipahat. Ragam hias Lung-Lungan memiliki fungsi untuk memberikan keindahan pada suatu bangunan." ;
                  rdfs:label "Lung-Lungan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Makutho
rumah:Makutho rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       rumah:RagamHias ;
              schema:image "MAKUTHO.PNG" ;
              rdfs:comment "Makutho merupakan ragam hias yang berbentuk seperti mahkota, cara pembuatannya adalah dengan dipahat atau digunting. Ragam hias Makutho umumnya ditempatkan pada bubungan rumah pada bagian tengah atau tepi kanan kiri. Ragam hias Makutho melambangkan raja sebagai wakil TUHAN di dunia yang dapat memberkahi seisi rumah dengan agar selamat, tenteram, dan selalu dalam perlindungannya." ;
              rdfs:label "Makutho" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#MasjidPayungAgung
rumah:MasjidPayungAgung rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 rumah:RumahTajug ;
                        rumah:hasKomponen rumah:Atap_Gajah ,
                                          rumah:Bebatur ,
                                          rumah:Gimbal ,
                                          rumah:Kili ,
                                          rumah:Pengerat ,
                                          rumah:PurusJabung ,
                                          rumah:PurusLanangan ,
                                          rumah:PurusPatok ,
                                          rumah:PurusWedokan ,
                                          rumah:SokoGuru ,
                                          rumah:Sunduk ,
                                          rumah:TutupKepuh ,
                                          rumah:UmpakBatu ;
                        rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                        rumah:hasRagamHias rumah:Kaligrafi ,
                                           rumah:Mustaka ;
                        rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                       rumah:Mikrab ,
                                       rumah:RuangWudhu ,
                                       rumah:Serambi ;
                        schema:image "masjidanpayungagung.jpeg" ;
                        schema:image2 "masjidanpayungagung2.jpeg" ;
                        rdfs:comment "Masjid Payung Agung merupakan tipe dari rumah Tajug yang memiliki tingkatan atap lebih dari tiga atau lima, dan atap tingkat kedua masih disangga oleh tiang utama. Masjid Payung Agung banyak yang berbentuk bundar dan banyak ditemukan di Bali." ;
                        rdfs:label "Masjid Payung Agung" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#MasjidanLambangTeplok
rumah:MasjidanLambangTeplok rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     rumah:RumahTajug ;
                            rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                              rumah:Atap_Brunjung ,
                                              rumah:Atap_Gajah ,
                                              rumah:Bebatur ,
                                              rumah:Gimbal ,
                                              rumah:Kili ,
                                              rumah:Pengerat ,
                                              rumah:PurusJabung ,
                                              rumah:PurusLanangan ,
                                              rumah:PurusPatok ,
                                              rumah:PurusWedokan ,
                                              rumah:SokoGuru ,
                                              rumah:Sunduk ,
                                              rumah:TutupKepuh ,
                                              rumah:UmpakBatu ;
                            rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                            rumah:hasRagamHias rumah:Kaligrafi ,
                                               rumah:Mustaka ;
                            rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                           rumah:Mikrab ,
                                           rumah:RuangWudhu ,
                                           rumah:Serambi ;
                            schema:image "masjidanlambangteplok.jpeg" ;
                            schema:image2 "masjidanlambangteplok2.jpeg" ;
                            rdfs:comment "Masjidan Lambang Teplok merupakan tipe rumah Tajug yang memiliki perbedaan dengan Masjid Payung Agung, yaitu pada Masjidan Lambang Teplok tiang utamanya langsung ke atas menyangga atap brunjung paling atas dan memakai sebuah ander." ;
                            rdfs:label "Masjidan Lambang Teplok" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#MasjidanLawakan
rumah:MasjidanLawakan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               rumah:RumahTajug ;
                      rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                        rumah:Atap_Emper ,
                                        rumah:Atap_Gajah ,
                                        rumah:Atap_Kejen ,
                                        rumah:Atap_Penanggap ,
                                        rumah:Atap_Terbil ,
                                        rumah:Bebatur ,
                                        rumah:Gimbal ,
                                        rumah:Kili ,
                                        rumah:Pengerat ,
                                        rumah:PurusJabung ,
                                        rumah:PurusLanangan ,
                                        rumah:PurusPatok ,
                                        rumah:PurusWedokan ,
                                        rumah:SokoGuru ,
                                        rumah:Sunduk ,
                                        rumah:TutupKepuh ,
                                        rumah:UmpakBatu ;
                      rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                      rumah:hasRagamHias rumah:Kaligrafi ,
                                         rumah:Mustaka ;
                      rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                     rumah:Mikrab ,
                                     rumah:RuangWudhu ,
                                     rumah:Serambi ;
                      schema:image "masjidanlawakan.jpeg" ;
                      schema:image2 "masjidanlawakan2.jpeg" ;
                      rdfs:comment "Masjidan Lawakan merupakan tipe rumah Tajug yang sering difungsikan sebagai Surau. Bentuk rumah ini hampir sama dengan rumah Limasan Atap Setangkup tetapi ditambah atap penanggap." ;
                      rdfs:label "Masjidan Lawakan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#MasyarakatKaya
rumah:MasyarakatKaya rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              rumah:MasyarakatKaya .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#MasyarakatUmum
rumah:MasyarakatUmum rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              rumah:MasyarakatUmum .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Mikrab
rumah:Mikrab rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      rumah:RuangRumah ;
             rdfs:comment "Mikrab merupakan ruang rumah, terkhusus pada rumah Tajug, yang berfungsi sebagai tempat imam atau chotib saat memimpin jalannya ibadah." ;
             rdfs:label "Mikrab" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Mirong
rumah:Mirong rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      rumah:RagamHias ;
             schema:image "MIRONG.PNG" ;
             rdfs:comment "Mirong merupakan ragam hias yang menggambarkan \"putri mungkur\" atau gambaran seorang putri yang terlihat dari belakang. Cara membuatnya adalah dengan dipahat langsung pada balok kayu tiang rumah." ;
             rdfs:label "Mirong" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Molo
rumah:Molo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    rumah:Molo ;
           rumah:hasBahan rumah:KayuJati .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Monyetan
rumah:Monyetan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        rumah:Jendela ;
               rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
               rdfs:label "Monyetan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Mustaka
rumah:Mustaka rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       rumah:RagamHias ;
              schema:image "MUSTAKA.PNG" ;
              rdfs:comment "Mustaka merupakan ragam hias yang umumnya ada di bangunan rumah Tajug. Mustaka memiliki dua bentuk, yaitu bentuk mahkota raja dan bentuk daun-daunan yang dipergunakan untuk menolak datangnya roh jahat. Ragam hias Mustaka terbuat dari bahan seng dan dibuat dengan cara dipatri. Mustaka selalu ditempatkan pada puncak bangunan rumah yang berbentuk Tajug." ;
              rdfs:label "Mustaka" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Pagelaran_Wayang
rumah:Pagelaran_Wayang rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                rumah:UpacaraAdat ;
                       schema:image "not_found.png" ;
                       rdfs:comment "Pagelaran Wayang merupakan upacara adat yang dilakukan dipenghujung waktu sebelum benar-benar memulai proses pembangunan rumah. Lakon yang disajikan dalam pertunjukan wayang biasanya disesuaikan dengan proses penebangan pohon. Upacara Pagelaran Wayang bersifat optional, apabila memungkinkan maka tetap diadakan." ;
                       rdfs:label "Pagelaran Wayang" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Pakiwon
rumah:Pakiwon rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       rumah:RuangRumah ;
              rdfs:comment "Pakiwon merupakan ruang rumah yang berfungsi sebagai tempat mengambil ar wudhu dan biasanya terdapat sumur di Pakiwon." ;
              rdfs:label "Pakiwon" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Panah
rumah:Panah rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     rumah:RagamHias ;
            schema:image "PANAH.PNG" ;
            rdfs:comment "Panah merupakan ragam hias yang terinspirasi dari bentuk anak panah yang menghadap ke satu titik. Ragam hias Panah umumnya ditempatkan pada pintu dan jendela rumah. Ragam hias tersebut memiliki makna sebagai penolak kejahatan yang akan memasuki rumah atau kamar, selain itu juga sebagai ventilasi udara dan cahaya penerangan tambahan." ;
            rdfs:label "Panah" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#PanggangPeBarengan
rumah:PanggangPeBarengan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  rumah:RumahPanggangPe ;
                         rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                         rumah:hasKomponen rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                           rumah:Bebatur ,
                                           rumah:Blandar ,
                                           rumah:Molo ,
                                           rumah:Pengerat ,
                                           rumah:SokoGuru ,
                                           rumah:UmpakBatu ;
                         rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                         rumah:hasRuang rumah:RuangSerbaguna ;
                         schema:image "panggangpebarengan.jpeg" ;
                         schema:image2 "panggangpebarengan2.jpeg" ;
                         rdfs:comment "Rumah Panggang Pe Barengan merupakan rumah Panggang Pe yang tersusun dari banyak rumah saling berderet dimana rumah yang satu membelakangi rumah lainnya. Secara konstruksi, setiap rumah saling menggunakan blandar dan tiang sesamanya. Rumah Panggang Pe Barengan umumnya difungsikan sebagai gudang besar." ;
                         rdfs:label "Panggang Pe Barengan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#PanggangPeBentukKios
rumah:PanggangPeBentukKios rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    rumah:RumahPanggangPe ;
                           rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                           rumah:hasKomponen rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                             rumah:Bebatur ,
                                             rumah:Blandar ,
                                             rumah:Molo ,
                                             rumah:Pengerat ,
                                             rumah:SokoGuru ,
                                             rumah:UmpakBatu ;
                           rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                           rumah:hasRuang rumah:RuangSerbaguna ;
                           schema:image "panggangpebentukkios.jpeg" ;
                           schema:image2 "panggangpebentukkios2.jpeg" ;
                           rdfs:comment "Rumah Panggang Pe Bentuk Kios merupakan tipe rumah Panggang Pe yang atap bagian depannya berfungsi sebagai pelindung dari sinar matahari dan dari tampias air hujan." ;
                           rdfs:label "Panggang Pe Bentuk Kios" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#PanggangPeCereGancet
rumah:PanggangPeCereGancet rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    rumah:RumahPanggangPe ;
                           rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                           rumah:hasKomponen rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                             rumah:Bebatur ,
                                             rumah:Blandar ,
                                             rumah:Molo ,
                                             rumah:Pengerat ,
                                             rumah:SokoGuru ,
                                             rumah:UmpakBatu ;
                           rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                           rumah:hasRuang rumah:RuangSerbaguna ;
                           schema:image "panggangpeceregancet.jpeg" ;
                           schema:image2 "panggangpeceregancet2.jpeg" ;
                           rdfs:comment "Rumah Panggang Pe Cere Gancet merupakan tipe rumah Panggang Pe yang bergandengan dua. Penggandengan antar rumah dilakukan pada bagian belakang rumah." ;
                           rdfs:label "Panggang Pe Cere Gancet" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#PanggangPeEmpyakSetangkep
rumah:PanggangPeEmpyakSetangkep rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                         rumah:RumahPanggangPe ;
                                rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                                rumah:hasKomponen rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                                  rumah:Bebatur ,
                                                  rumah:Blandar ,
                                                  rumah:Molo ,
                                                  rumah:Pengerat ,
                                                  rumah:SokoGuru ,
                                                  rumah:UmpakBatu ;
                                rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                                rumah:hasRuang rumah:RuangSerbaguna ;
                                schema:image "panggangpeempyaksetangkep.jpeg" ;
                                schema:image2 "panggangpeempyaksetangkep2.jpeg" ;
                                rdfs:comment "Rumah Panggang Pe Empyak Setangkep merupakan tipe rumah Panggang Pe yang merupakan gabungan dari dua rumah yang dipertemukan pada sisi depannya dan saling memakai tiang depan sesamanya." ;
                                rdfs:label "Panggang Pe Empyak Setangkep" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#PanggangPeGedangSelirang
rumah:PanggangPeGedangSelirang rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                        rumah:RumahPanggangPe ;
                               rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                               rumah:hasKomponen rumah:Atap_Emper ,
                                                 rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                                 rumah:Bebatur ,
                                                 rumah:Blandar ,
                                                 rumah:Molo ,
                                                 rumah:Pengerat ,
                                                 rumah:SokoGuru ,
                                                 rumah:UmpakBatu ;
                               rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                               rumah:hasRuang rumah:RuangSerbaguna ;
                               schema:image "panggangpegedangselirang.jpeg" ;
                               schema:image2 "panggangpegedangselirang2.jpeg" ;
                               rdfs:comment "Rumah Panggang Pe Gedang Selirang merupakan tipe rumah Panggang Pe yang menggunakan atap emper pada bagian belakangnya." ;
                               rdfs:label "Panggang Pe Gedang Selirang" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#PanggangPeKondhokan
rumah:PanggangPeKondhokan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   rumah:RumahPanggangPe ;
                          rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                          rumah:hasKomponen rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                            rumah:Bebatur ,
                                            rumah:Blandar ,
                                            rumah:Molo ,
                                            rumah:Pengerat ,
                                            rumah:SokoGuru ,
                                            rumah:UmpakBatu ;
                          rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                          rumah:hasRuang rumah:RuangSerbaguna ;
                          schema:image "panggangpekodhokan.jpeg" ;
                          schema:image2 "panggangpekodhokan2.jpeg" ;
                          rdfs:comment "Rumah Panggang Pe Kodhokan merupakan tipe rumah Panggang Pe yang secara bentuk mirip dengan rumah Panggang Pe Bentuk Kios, perbedaannya ada pada atap depan rumah Panggang Pe Kodhokan yang lebih besar dan disangga oleh tiang." ;
                          rdfs:label "Panggang Pe Kondhokan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#PanggangPePokok
rumah:PanggangPePokok rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               rumah:RumahPanggangPe ;
                      rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                      rumah:hasKomponen rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                        rumah:Bebatur ,
                                        rumah:Blandar ,
                                        rumah:Molo ,
                                        rumah:Pengerat ,
                                        rumah:SokoGuru ,
                                        rumah:UmpakBatu ;
                      rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                      rumah:hasRuang rumah:RuangSerbaguna ;
                      schema:image "panggangpepokok.jpeg" ;
                      schema:image2 "panggangpepokok2.jpeg" ;
                      rdfs:comment "Rumah Panggang Pe Pokok merupakan tipe rumah Panggang Pe yang belum mengalami variasi apapun. Konstruksi dari rumah Panggang Pe Pokok adalah sebuah atap yang disangga empat buah tiang pada keempat sudutnya." ;
                      rdfs:label "Panggang Pe Pokok" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#PanggangPeTrajumas
rumah:PanggangPeTrajumas rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  rumah:RumahPanggangPe ;
                         rumah:hasKasta rumah:MasyarakatUmum ;
                         rumah:hasKomponen rumah:Atap_Persegi_Panjang ,
                                           rumah:Bebatur ,
                                           rumah:Blandar ,
                                           rumah:Molo ,
                                           rumah:Pengerat ,
                                           rumah:SokoGuru ,
                                           rumah:UmpakBatu ;
                         rumah:hasKonstruksi rumah:Persegi_Panjang ;
                         rumah:hasRuang rumah:RuangSerbaguna ;
                         schema:image "panggangpetrajumas.jpeg" ;
                         schema:image2 "panggangpetrajumas2.jpeg" ;
                         rdfs:comment "Rumah Panggang Pe Trajumas merupakan tipe rumah Panggang Pe yang menggunakan tiga buah pengerat dan enam tiang pada konstruksinya." ;
                         rdfs:label "Panggang Pe Trajumas" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Pasir
rumah:Pasir rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     rumah:Non_Logam ;
            rdfs:label "Pasir" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Pawon
rumah:Pawon rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     rumah:RuangRumah ;
            rdfs:comment "Pawon merupakan ruang rumah yang berfungsi sebagai tempat meracik atau mengolah segala hal yang berkaitan dengan makanan atau kebutuhan pangan anggota keluarga. Pawon dalam bahasa umumnya disebut sebagai dapur." ;
            rdfs:label "Pawon" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Pendapa
rumah:Pendapa rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       rumah:RuangRumah ;
              rdfs:comment "Pendapa merupakan bagian terdepan dari rumah Joglo yang berfungsi sebagai tempat menerima tamu dan tempat mengadakan upacara-upacara adat. Pendapa merupakan ruangan terbuka tanpa penutup sebagai lambang keterbukaan dari pemilik rumah." ;
              rdfs:label "Pendapa" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Pengerat
rumah:Pengerat rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        rumah:Tiang ;
               rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
               rdfs:label "Pengerat" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Persegi_Panjang
rumah:Persegi_Panjang rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               rumah:Konstruksi ;
                      rdfs:label "Persegi Panjang" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Plester
rumah:Plester rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       rumah:Lantai ;
              rumah:hasBahan rumah:Semen ;
              rdfs:label "Plester" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Praba
rumah:Praba rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     rumah:RagamHias ;
            schema:image "PRABA.PNG" ;
            rdfs:comment "Praba merupakan ragam hias yang menggambarkan sinar atau cahaya. Bentuk dari Praba ialah ukiran yang melengkung meninggi dengan sedikit berujung di tengah lalu diisi dengan gambar daun-daunan. Cara pembuatannya dilakukan dengan dipahat langsung pada tiang rumah pada waktu tiang belum dipasang. Praba ditempatkan pada tiang utama, yaitu soko guru." ;
            rdfs:label "Praba" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Pringgitan
rumah:Pringgitan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          rumah:RuangRumah ;
                 rdfs:comment "Pringgitan merupakan ruang rumah yang berfungsi sebagai tempat pertunjukan wayang kulit dan tempat untuk menerima tamu. Pringgitan terletak antara ruangan Pendapa dan Dalem." ;
                 rdfs:label "Pringgitan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#PurusJabung
rumah:PurusJabung rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           rumah:Tiang ;
                  rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
                  rdfs:label "Purus Jabung" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#PurusLanangan
rumah:PurusLanangan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             rumah:Tiang ;
                    rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
                    rdfs:label "Purus Lanangan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#PurusPatok
rumah:PurusPatok rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          rumah:Tiang ;
                 rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
                 rdfs:label "Purus Patok" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#PurusWedokan
rumah:PurusWedokan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            rumah:Tiang ;
                   rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
                   rdfs:label "Purus Wedokan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#RuangDepan
rumah:RuangDepan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          rumah:RuangRumah ;
                 rdfs:comment "Ruang Depan atau Teras merupakan ruang rumah yang digunakan untuk menerima tamu lelaki. Selain itu, Ruang Depan juga digunakan untuk aktivitas keseharian yang bersifat santai dan nonformal, seperti sekedar duduk dan berbincang hingga tempat leyeh-leyeh melepas penat sehabis seharian bekerja." ;
                 rdfs:label "Ruang Depan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#RuangSerbaguna
rumah:RuangSerbaguna rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              rumah:RuangRumah ;
                     rdfs:comment "Ruang Serbaguna merupakan ruang rumah yang digunakan untuk berbagai untuk bermacam-macam kepentingan seperti tempat tidur, tempat istirahat, tempat tamu, dan juga tempat makan bersama." ;
                     rdfs:label "Ruang Serbaguna" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#RuangTengah
rumah:RuangTengah rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           rumah:RuangRumah ;
                  rdfs:comment "Ruang Tengah merupakan ruang rumah terluas pada rumah Limasan dan Kampung yang berfungsi sebagai ruang keluarga, sekaligus tempat untuk menerima tamu secara formal. Di ruang inilah berdiri tegak soko guru rumah tersebut yang melambangkan persatuan antar anggota keluarga." ;
                  rdfs:label "Ruang Tengah" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#RuangWudhu
rumah:RuangWudhu rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          rumah:RuangRumah ;
                 rdfs:comment "Ruang Wudhu merupakan ruang rumah, terkhusus pada rumah Tajug, yang difungsikan sebagai tempat mengambil air wudhu. Ruang Wudhu menjadi lambang pembersihan diri sebelum melakukan sembahyang." ;
                 rdfs:label "Ruang Wudhu" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Santen
rumah:Santen rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      rumah:Tiang ;
             rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
             rdfs:label "Santen" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Saton
rumah:Saton rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     rumah:RagamHias ;
            schema:image "SATON.PNG" ;
            rdfs:comment "Saton merupakan ragam hias yang berbentuk seperti kue cetakan yang berbentuk bujur sangkar dengan hiasan daun-daunan atau bunga-bungaan. Ragam hias Saton dibuat dengan cara dipahat langsung pada balok kayu kerangka bangunan. Proses pemahatan dilakukan sewaktu balok kayu kerangka bangunan belum dipasang." ;
            rdfs:label "Saton" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Sedekah_Rebutan
rumah:Sedekah_Rebutan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               rumah:UpacaraAdat ;
                      schema:image "not_found.png" ;
                      rdfs:comment "Sedekah Rebutan merupakan upacara adat yang diikuti oleh penduduk atau warga setempat lainnya, jadi tidak hanya kalangan keluarga saja. Sedekah Rebutan hampir mirip dengan Panjat Pinang dimana peserta diharuskan memanjat pohon pinang atau bambu yang telah diberi pelicin." ;
                      rdfs:label "Sedekah Rebutan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Selametan_Kepung_Tumpeng
rumah:Selametan_Kepung_Tumpeng rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                        rumah:UpacaraAdat ;
                               schema:image "not_found.png" ;
                               rdfs:comment "Upacara Selametan Kepung Tumpeng merupakan upacara yang dilakukan setelah upacara Kebatinan. Upacara ini menyajikan tumpeng yang nantinya dinikmati oleh para blandhong (penebang kayu) dengan harapan agar tidak diganggu dan diberi kelancaran dalam proses kegiatan." ;
                               rdfs:label "Selametan Kepung Tumpeng" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Semen
rumah:Semen rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     rumah:Non_Logam ;
            rdfs:label "Semen" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Senthir
rumah:Senthir rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       rumah:UpacaraAdat ;
              schema:image "not_found.png" ;
              rdfs:comment "Upacara Senthir merupakan upacara adat yang dilakukan untuk menentukan apakah tanah yang akan digunakan adalah tanah yang baik atau tidak. Upacara Senthir dilakukan dengan cara meletakan senthir, yaitu lampu yang diisi dengan minyak tanah, apabila lampu diletakkan pada tengah-tengah tanah dan mati maka tanah tersebut dianggap tidak baik dan pihak keluarga perlu melakukan doa dan puasa selama 3 atau 7 hari." ;
              rdfs:label "Senthir" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#SenthongKiwo
rumah:SenthongKiwo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            rumah:RuangRumah ;
                   rdfs:label "Senthong Kiwo" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#SenthongTengah
rumah:SenthongTengah rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              rumah:RuangRumah ;
                     rdfs:label "Senthong Tengah" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#SenthongTengen
rumah:SenthongTengen rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              rumah:RuangRumah ;
                     rdfs:label "Senthong Tengen" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Serambi
rumah:Serambi rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       rumah:RuangRumah ;
              rdfs:comment "Serambi merupakan ruang rumah, terkhusus pada rumah Tajug, yang berfungsi sama dengan Liwan dan dapat digunakan sebagai tempat ibadah juga apabila Liwan sudah penuh." ;
              rdfs:label "Serambi" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#SokoGuru
rumah:SokoGuru rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        rumah:Tiang ;
               rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
               rdfs:label "Soko Guru" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Sunduk
rumah:Sunduk rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      rumah:Tiang ;
             rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
             rdfs:label "Sunduk" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#TajugCeblokan
rumah:TajugCeblokan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             rumah:RumahTajug ;
                    rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                      rumah:Atap_Gajah ,
                                      rumah:Atap_Penanggap ,
                                      rumah:Bebatur ,
                                      rumah:Gimbal ,
                                      rumah:Kili ,
                                      rumah:Pengerat ,
                                      rumah:PurusJabung ,
                                      rumah:PurusLanangan ,
                                      rumah:PurusPatok ,
                                      rumah:PurusWedokan ,
                                      rumah:SokoGuru ,
                                      rumah:Sunduk ,
                                      rumah:TutupKepuh ,
                                      rumah:UmpakBatu ;
                    rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                    rumah:hasRagamHias rumah:Kaligrafi ,
                                       rumah:Mustaka ;
                    rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                   rumah:Mikrab ,
                                   rumah:RuangWudhu ,
                                   rumah:Serambi ;
                    schema:image "tajugceblokan.jpeg" ;
                    schema:image2 "tajugceblokan2.jpeg" ;
                    rdfs:comment "Tajug Ceblokan merupakan tipe rumah Tajug yang tiangnya tertanam di dalam tanah seperti rumah tipe Ceblokan lainnya." ;
                    rdfs:label "Tajug Ceblokan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#TajugCungkup
rumah:TajugCungkup rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            rumah:RumahTajug ;
                   rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                     rumah:Atap_Emper ,
                                     rumah:Atap_Gajah ,
                                     rumah:Atap_Kejen ,
                                     rumah:Atap_Terbil ,
                                     rumah:Bebatur ,
                                     rumah:Gimbal ,
                                     rumah:Kili ,
                                     rumah:Pengerat ,
                                     rumah:PurusJabung ,
                                     rumah:PurusLanangan ,
                                     rumah:PurusPatok ,
                                     rumah:PurusWedokan ,
                                     rumah:SokoGuru ,
                                     rumah:Sunduk ,
                                     rumah:TutupKepuh ,
                                     rumah:UmpakBatu ;
                   rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                   rumah:hasRagamHias rumah:Mustaka ;
                   rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                  rumah:Mikrab ,
                                  rumah:RuangWudhu ,
                                  rumah:Serambi ;
                   schema:image "tajugcungkup.jpeg" ;
                   schema:image2 "tajugcungkup2.jpeg" ;
                   rdfs:comment "Rumah Tajug Cungkup merupakan tipe rumah Tajug yang difungsikan sebagai perlindungan makam. Secara konstruksi, rumah ini memiliki 4 tiang dan atapnya seperti rumah Limasan Empyak Setangkep." ;
                   rdfs:label "Tajug Cungkup" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#TajugLambangGantung
rumah:TajugLambangGantung rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   rumah:RumahTajug ;
                          rumah:hasKomponen rumah:Ander ,
                                            rumah:Atap_Brunjung ,
                                            rumah:Atap_Gajah ,
                                            rumah:Atap_Penanggap ,
                                            rumah:Bebatur ,
                                            rumah:Gimbal ,
                                            rumah:Kili ,
                                            rumah:Pengerat ,
                                            rumah:PurusJabung ,
                                            rumah:PurusLanangan ,
                                            rumah:PurusPatok ,
                                            rumah:PurusWedokan ,
                                            rumah:SokoGuru ,
                                            rumah:Sunduk ,
                                            rumah:TutupKepuh ,
                                            rumah:UmpakBatu ;
                          rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                          rumah:hasRagamHias rumah:Kaligrafi ,
                                             rumah:Mustaka ;
                          rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                         rumah:Mikrab ,
                                         rumah:RuangWudhu ,
                                         rumah:Serambi ;
                          schema:image "tajuglambanggantung.jpeg" ;
                          schema:image2 "tajuglambanggantung2.jpeg" ;
                          rdfs:comment "Rumah Tajug Lambang Gantung merupakan tipe rumah Tajug yang menggunakan soko bentung sebagai penggantung atap penanggap pada atap brunjung. Selain itu, konstruksi dari rumah ini menggunakan ander." ;
                          rdfs:label "Tajug Lambang Gantung" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#TajugLambangSari
rumah:TajugLambangSari rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                rumah:RumahTajug ;
                       rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                         rumah:Atap_Gajah ,
                                         rumah:Atap_Penanggap ,
                                         rumah:Bebatur ,
                                         rumah:Gimbal ,
                                         rumah:Kili ,
                                         rumah:Pengerat ,
                                         rumah:PurusJabung ,
                                         rumah:PurusLanangan ,
                                         rumah:PurusPatok ,
                                         rumah:PurusWedokan ,
                                         rumah:SokoGuru ,
                                         rumah:Sunduk ,
                                         rumah:TutupKepuh ,
                                         rumah:UmpakBatu ;
                       rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                       rumah:hasRagamHias rumah:Kaligrafi ,
                                          rumah:Mustaka ;
                       rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                      rumah:Mikrab ,
                                      rumah:RuangWudhu ,
                                      rumah:Serambi ;
                       schema:image "tajuglambangsari.jpeg" ;
                       schema:image2 "tajuglambangsari2.jpeg" ;
                       rdfs:comment "Rumah Tajug Lambang Sari merupakan tipe rumah Tajug yang tidak menggunakan ander melainkan kepala gada. Antara atap brunjung dengan atap penanggap terdapat renggangan yang dihubungan dengan balok yang disebut lambang sari." ;
                       rdfs:label "Tajug Lambang Sari" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#TajugLawakanLambangTeplok
rumah:TajugLawakanLambangTeplok rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                         rumah:RumahTajug ;
                                rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                                  rumah:Atap_Gajah ,
                                                  rumah:Bebatur ,
                                                  rumah:Gimbal ,
                                                  rumah:Kili ,
                                                  rumah:Pengerat ,
                                                  rumah:PurusJabung ,
                                                  rumah:PurusLanangan ,
                                                  rumah:PurusPatok ,
                                                  rumah:PurusWedokan ,
                                                  rumah:SokoGuru ,
                                                  rumah:Sunduk ,
                                                  rumah:TutupKepuh ,
                                                  rumah:UmpakBatu ;
                                rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                                rumah:hasRagamHias rumah:Kaligrafi ,
                                                   rumah:Mustaka ;
                                rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                               rumah:Mikrab ,
                                               rumah:RuangWudhu ,
                                               rumah:Serambi ;
                                schema:image "tajuglawakanlambangteplok.jpeg" ;
                                schema:image2 "tajuglawakanlambangteplok2.jpeg" ;
                                rdfs:comment "Rumah Tajug Lawakan Lambang Teplok merupakan tipe rumah Tajug yang secara bentuk mirip dengan rumah Tajug Semar Tinandhu, yang membedakan adalah atap brunjung pada rumah Tajug Lawakan Lambang Teplok disangga oleh tiang utama dan lebih memungkinkan dibuat dalam ukuran besar." ;
                                rdfs:label "Tajug Lawakan Lambang Teplok" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#TajugMangkurat
rumah:TajugMangkurat rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              rumah:RumahTajug ;
                     rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                       rumah:Atap_Gajah ,
                                       rumah:Atap_Penanggap ,
                                       rumah:Bebatur ,
                                       rumah:Gimbal ,
                                       rumah:Kili ,
                                       rumah:Pengerat ,
                                       rumah:PurusJabung ,
                                       rumah:PurusLanangan ,
                                       rumah:PurusPatok ,
                                       rumah:PurusWedokan ,
                                       rumah:SokoGuru ,
                                       rumah:Sunduk ,
                                       rumah:TutupKepuh ,
                                       rumah:UmpakBatu ;
                     rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                     rumah:hasRagamHias rumah:Kaligrafi ,
                                        rumah:Mustaka ;
                     rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                    rumah:Mikrab ,
                                    rumah:RuangWudhu ,
                                    rumah:Serambi ;
                     schema:image "tajugmangkurat.jpeg" ;
                     schema:image2 "tajugmangkurat2.jpeg" ;
                     rdfs:comment "Rumah Tajug Mangkurat merupakan tipe rumah Tajug yang secara konstruksi mirip dengan Joglo Mangkurat. Atap penanggap pada Tajug Mangkurat memiliki renggangan lebih lebar dari atap brunjung." ;
                     rdfs:label "Tajug Mangkurat" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#TajugSemarSinongsong
rumah:TajugSemarSinongsong rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    rumah:RumahTajug ;
                           rumah:hasKomponen rumah:Atap_Gajah ,
                                             rumah:Bebatur ,
                                             rumah:Gimbal ,
                                             rumah:Kili ,
                                             rumah:Pengerat ,
                                             rumah:PurusJabung ,
                                             rumah:PurusLanangan ,
                                             rumah:PurusPatok ,
                                             rumah:PurusWedokan ,
                                             rumah:SokoGuru ,
                                             rumah:Sunduk ,
                                             rumah:TutupKepuh ,
                                             rumah:UmpakBatu ;
                           rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                           rumah:hasRagamHias rumah:Kaligrafi ,
                                              rumah:Mustaka ;
                           rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                          rumah:Mikrab ,
                                          rumah:RuangWudhu ,
                                          rumah:Serambi ;
                           schema:image "tajugsemarsinongsong.jpeg" ;
                           schema:image2 "tajugsemarsinongsong2.jpeg" ;
                           rdfs:comment "Rumah Tajug Semar Sinongsong merupakan tipe rumah Tajug yang berbentuk seperti payung, secara konstruksi rumah Tajug Semar Sinongsong bertiang satu seperti payung." ;
                           rdfs:label "Tajug Semar Sinongsong" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#TajugSemarSinongsongLambangGantung
rumah:TajugSemarSinongsongLambangGantung rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                  rumah:RumahTajug ;
                                         rumah:hasKomponen rumah:Atap_Gajah ,
                                                           rumah:Atap_Penanggap ,
                                                           rumah:Bebatur ,
                                                           rumah:Gimbal ,
                                                           rumah:Kili ,
                                                           rumah:Pengerat ,
                                                           rumah:PurusJabung ,
                                                           rumah:PurusLanangan ,
                                                           rumah:PurusPatok ,
                                                           rumah:PurusWedokan ,
                                                           rumah:SokoGuru ,
                                                           rumah:Sunduk ,
                                                           rumah:TutupKepuh ,
                                                           rumah:UmpakBatu ;
                                         rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                                         rumah:hasRagamHias rumah:Kaligrafi ,
                                                            rumah:Mustaka ;
                                         rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                                        rumah:Mikrab ,
                                                        rumah:RuangWudhu ,
                                                        rumah:Serambi ;
                                         schema:image "tajugsemarsinongsonglambanggantung.jpeg" ;
                                         schema:image2 "tajugsemarsinongsonglambanggantung2.jpeg" ;
                                         rdfs:comment "Rumah Tajug Semar Sinongsong Lambang Gantung merupakan tipe rumah Tajug yang merupakan gabungan dari beberapa tipe. Dinamakan Semar Sinongsong karena bertiang satu dengan bahu danyang, lalu dinamakan Lambang Gantung karena memakai lambang gantung sebagai penggantung atap penanggap." ;
                                         rdfs:label "Tajug Semar Sinongsong Lambang Gantung" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#TajugSemarTinandhu
rumah:TajugSemarTinandhu rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  rumah:RumahTajug ;
                         rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                           rumah:Atap_Gajah ,
                                           rumah:Bebatur ,
                                           rumah:Gimbal ,
                                           rumah:Kili ,
                                           rumah:Pengerat ,
                                           rumah:PurusJabung ,
                                           rumah:PurusLanangan ,
                                           rumah:PurusPatok ,
                                           rumah:PurusWedokan ,
                                           rumah:SokoGuru ,
                                           rumah:Sunduk ,
                                           rumah:TutupKepuh ,
                                           rumah:UmpakBatu ;
                         rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                         rumah:hasRagamHias rumah:Kaligrafi ,
                                            rumah:Mustaka ;
                         rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                        rumah:Mikrab ,
                                        rumah:RuangWudhu ,
                                        rumah:Serambi ;
                         schema:image "tajugsemartinandhu.jpeg" ;
                         schema:image2 "tajugsemartinandhu2.jpeg" ;
                         rdfs:comment "Rumah Tajug Semar Tinandhu merupakan tipe rumah Tajug yang atap brunjungnya tidak ditopang langsung oleh satu tiang. Tiang-tiang menyangga balok-balok dan balok tersebut menopang atap brunjung." ;
                         rdfs:label "Tajug Semar Tinandhu" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#TajugSinomTinandhu
rumah:TajugSinomTinandhu rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  rumah:RumahTajug ;
                         rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                           rumah:Atap_Gajah ,
                                           rumah:Atap_Penanggap ,
                                           rumah:Bebatur ,
                                           rumah:Gimbal ,
                                           rumah:Kili ,
                                           rumah:Pengerat ,
                                           rumah:PurusJabung ,
                                           rumah:PurusLanangan ,
                                           rumah:PurusPatok ,
                                           rumah:PurusWedokan ,
                                           rumah:SokoGuru ,
                                           rumah:Sunduk ,
                                           rumah:TutupKepuh ,
                                           rumah:UmpakBatu ;
                         rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                         rumah:hasRagamHias rumah:Kaligrafi ,
                                            rumah:Mustaka ;
                         rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                        rumah:Mikrab ,
                                        rumah:RuangWudhu ,
                                        rumah:Serambi ;
                         schema:image "tajugsinomtinandhu.jpeg" ;
                         schema:image2 "tajugsinomtinandhu2.jpeg" ;
                         rdfs:comment "Rumah Tajug Sinom Tinandhu merupakan tipe rumah Tajug yang letak atap penanggapnya lebih tegak dibandingan atap penanggap rumah Tajug lainnya. Selain itu, atap penanggap dan atap brunjung tidak disangga langsung oleh tiang utama (soko guru) tetapi dipikul oleh tiang-tiang berderet dipinggir." ;
                         rdfs:label "Tajug Sinom Tinandhu" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#TajugTawonBoni
rumah:TajugTawonBoni rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              rumah:RumahTajug ;
                     rumah:hasKomponen rumah:Atap_Gajah ,
                                       rumah:Bebatur ,
                                       rumah:Gimbal ,
                                       rumah:Kili ,
                                       rumah:Pengerat ,
                                       rumah:PurusJabung ,
                                       rumah:PurusLanangan ,
                                       rumah:PurusPatok ,
                                       rumah:PurusWedokan ,
                                       rumah:SokoGuru ,
                                       rumah:Sunduk ,
                                       rumah:TutupKepuh ,
                                       rumah:UmpakBatu ;
                     rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                     rumah:hasRagamHias rumah:Kaligrafi ,
                                        rumah:Mustaka ;
                     rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                    rumah:Mikrab ,
                                    rumah:RuangWudhu ,
                                    rumah:Serambi ;
                     schema:image "tajugtawonboni.jpeg" ;
                     schema:image2 "tajugtawonboni2.jpeg" ;
                     rdfs:comment "Rumah Tajug Tawon Boni merupakan tipe rumah Tajug yang dalam konstruksinya menggunakan kepala gada dan tidak menggunakan ander sebagai penyangga puncak atap." ;
                     rdfs:label "Tajug Tawon Boni" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#TajugTiangSatuLambangTeplok
rumah:TajugTiangSatuLambangTeplok rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                           rumah:RumahTajug ;
                                  rumah:hasKomponen rumah:Atap_Brunjung ,
                                                    rumah:Atap_Gajah ,
                                                    rumah:Atap_Penanggap ,
                                                    rumah:Bebatur ,
                                                    rumah:Gimbal ,
                                                    rumah:Kili ,
                                                    rumah:Pengerat ,
                                                    rumah:PurusJabung ,
                                                    rumah:PurusLanangan ,
                                                    rumah:PurusPatok ,
                                                    rumah:PurusWedokan ,
                                                    rumah:SokoGuru ,
                                                    rumah:Sunduk ,
                                                    rumah:TutupKepuh ,
                                                    rumah:UmpakBatu ;
                                  rumah:hasKonstruksi rumah:Bujur_Sangkar ;
                                  rumah:hasRagamHias rumah:Kaligrafi ,
                                                     rumah:Mustaka ;
                                  rumah:hasRuang rumah:Liwan ,
                                                 rumah:Mikrab ,
                                                 rumah:RuangWudhu ,
                                                 rumah:Serambi ;
                                  schema:image "tajugtiangsatulambangteplok.jpeg" ;
                                  schema:image2 "tajugtiangsatulambangteplok2.jpeg" ;
                                  rdfs:comment "Rumah Tajug Tiang Satu Lambang Teplok merupakan tipe rumah Tajug yang secara bentuk mirip dengan rumah Tajug Semar Sinongsong. Atap brunjung pada rumah ini diangkat ke atas, sedangkan atap penanggap merenggang dengan atap brunjung." ;
                                  rdfs:label "Tajug Tiang Satu Lambang Teplok" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Tanah
rumah:Tanah rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     rumah:Non_Logam ;
            rdfs:label "Tanah" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#TanahLiat
rumah:TanahLiat rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         rumah:Non_Logam ;
                rdfs:label "Tanah Liat" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Tembok
rumah:Tembok rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      rumah:Dinding ;
             rumah:hasBahan rumah:BatuBata ;
             rdfs:label "Tembok" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Timah
rumah:Timah rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     rumah:Logam ;
            rdfs:label "Timah" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Tlancapan
rumah:Tlancapan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         rumah:RagamHias ;
                schema:image "TLANCAPAN.PNG" ;
                rdfs:comment "Tlacapan merupakan ragam hias yang berbentuk deretan segitiga sama kaki, sama tinggi, dan sama besar. Cara membuat ragam hias Tlacapan dapat dengan dilukis dan dapat dengan dipahat. Tlacapan umumnya ditempatkan pada pangkal dan ujung balok kerangka bangunan. Tlacapan menggambarkan sinar matahari atau cahaya sorot sehingga mempunyai maksud kecerahan ataupun keagungan." ;
                rdfs:label "Tlacapan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Topong
rumah:Topong rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      rumah:Tiang ;
             rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
             rdfs:label "Topong" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Tulak_Bala
rumah:Tulak_Bala rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          rumah:UpacaraAdat ;
                 schema:image "not_found.png" ;
                 rdfs:comment "Tulak Bala merupakan upacara adat yang bertujuan untuk menolak bahaya atau gangguan (baik yang bersifat gaib ataupun manusiawi) selama proses pembangunan rumah. Komponen yang digunakan dalam upacara Tulak Bala umumnya adalah tumbuh-tumbuhan tertentu karena dianggap memiliki kuasa gaib untuk melindungi, yaitu daun awar-awar, duri pohon kemarung, rumput alang-alang, dan belahan kulit bambu yang dibentuk seperti keris, serta empon-empon (rempah) yang nantinya ditanam pada empat penjuru halaman." ;
                 rdfs:label "Tulak Bala" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#TutupKepuh
rumah:TutupKepuh rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          rumah:Tiang ;
                 rumah:hasBahan rumah:KayuJati ;
                 rdfs:label "Tutup Kepuh" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Tutup_Keong
rumah:Tutup_Keong rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           rumah:Atap ;
                  rdfs:label "Tutup Keong" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#UlarNaga
rumah:UlarNaga rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        rumah:RagamHias ;
               schema:image "ULAR_NAGA.PNG" ;
               rdfs:comment "Ragam hias Ular Naga merupakan ragam hias yang tidak sepopuler Garuda dan ragam hias ini terinspirasi dari bentuk ular naga pada kebudayaan India. Cara membuat ragam hias Ular Naga adalah dapat dengan dilukis ataupun dengan dipahat." ;
               rdfs:label "Ular Naga" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#UmpakBatu
rumah:UmpakBatu rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         rumah:Umpak ;
                rumah:hasBahan rumah:BatuKali ;
                rdfs:label "Umpak Batu" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Upacara_Kebatinan
rumah:Upacara_Kebatinan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 rumah:UpacaraAdat ;
                        schema:image "not_found.png" ;
                        rdfs:comment "Upacara Kebatinan merupakan upacara yang dilakukan sebelum menebang pohon jati yang akan digunakan sebagai soko guru. Pohon yang dipilih awalnya akan dilipitkan sekelilingnya dengan kain cindhe berwarna merah, selain itu berbagai ubarampe kebatinan juga disiapkan sesuai permintaan tokoh kebatinan yang ditunjuk. Tokoh kebatinan akan terus berdoa selama prosesi upacara Kebatinan dan diakhir akan melemparkan tiga butir telur ke bagian batang pohon yang dipilih lalu melepaskan seekor ayam jantan putih mulus kearah semak-semak." ;
                        rdfs:label "Upacara Kebatinan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Upacara_Menatah_Molo
rumah:Upacara_Menatah_Molo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                    rumah:UpacaraAdat ;
                           schema:image "not_found.png" ;
                           rdfs:comment "Upacara Menatah Molo merupakan upacara yang dilakukan sebelum para penatah molo mulai mengerjakan ukiran-ukiran pada Molo. Upacara ini dianggap penting karena Molo dianggap sebagai bagian kepala pada rumah sehingga dianggap sakral dan khusus. Selama molo dalam proses penatahan, harus diusahakan agar tidak dilompati orang. Upacara ini dipimpin oleh seorang Pak Kaum." ;
                           rdfs:label "Upacara Menatah Molo" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Upacara_Ngadegake_Omah
rumah:Upacara_Ngadegake_Omah rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                      rumah:UpacaraAdat ;
                             schema:image "not_found.png" ;
                             rdfs:comment "Upacara Ngadegake Omah merupakan upacara yang dilakukan setelah segala kerangka bangunan disiapkan. Upacara semacam ini termasuk Iengkap dan besar, jadi biayanya juga banyak. Upacara dimulai dengan pembacaan doa oleh Pak Kaum. Di situ beliau merupakan pimpinan tunggal dan kemudian dikelilingi oleh pemilik bangunan serta para tetangga atau kerabat dekat maupun jauh." ;
                             rdfs:label "Upacara Ngadegake Omah" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Upacara_Tumpeng
rumah:Upacara_Tumpeng rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               rumah:UpacaraAdat ;
                      schema:image "not_found.png" ;
                      rdfs:comment "Upacara Tumpeng merupakan upacara yang dilakukan setelah upacara Senthir selesai dilaksanakan. Upacara Tumpeng diikuti oleh tetangga sekitar, kerabat dekat, serta pejabat setempat seperti Pak Dukuh atau Pak RT. Upacara Tumpeng diisi dengan doa bersama lalu dilanjutkan dengan sambutan dari tokoh masyarakat yang diundang, lalu dilanjutkan dengan makan bersama tumpeng." ;
                      rdfs:label "Upacara Tumpeng" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Wajikan
rumah:Wajikan rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       rumah:RagamHias ;
              schema:image "WAJIKAN.PNG" ;
              rdfs:comment "Wajikan merupakan ragam hias yang berbentuk seperti wajik, makanan yang dibuat dari beras ketan dan memakai gula kelapa sehingga warnanya menjadi merah tua, dinamakan wajikan karena bentuknya seperti irisan wajik (belah ketupat sama sisi). Bagian tengah dari ragam hias Wajikan diisi dengan gambar daun-daunan atau bunga. Wajikan terbuat dari bahan kayu dan dibuat dengan cara dipahat. Ragam hias Wajikan umumnya diletakan pada tengah-tengah tiang atau pada titik persilangan balok kayu." ;
              rdfs:label "Wajikan" .


###  http://alunalun.info/ontology/rumahtradisional#Yogyakarta
rumah:Yogyakarta rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          rumah:Provinsi ;
                 rdfs:label "Yogyakarta" .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

rumah:Bangsawan rdfs:label "Bangsawan" .


rumah:Bebatur rdfs:label "Bebatur" .


rumah:Brunjung rdfs:label "Brunjung" .


rumah:MasyarakatKaya rdfs:label "Masyarakat Kaya" .


rumah:MasyarakatUmum rdfs:label "Masyarakat Umum" .


rumah:Molo rdfs:label "Molo" .


#################################################################
#    General axioms
#################################################################

[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( rumah:Atap
                rumah:Bebatur
                rumah:Brunjung
                rumah:Dinding
                rumah:Jendela
                rumah:Konstruksi
                rumah:Lantai
                rumah:Molo
                rumah:Pintu
                rumah:Tiang
                rumah:Umpak
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( rumah:Bangsawan
                rumah:MasyarakatKaya
                rumah:MasyarakatUmum
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( rumah:RumahJoglo
                rumah:RumahKampung
                rumah:RumahLimasan
                rumah:RumahPanggangPe
                rumah:RumahTajug
              )
] .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
